[最終回倒數4] 進擊的巨人漫畫討論 - 136話 (3)

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 戴娜點解唔食超巨
- 「想救阿明同三笠」講俾邊個聽
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

Lm

LM

突然間醒起一個問題
吉克當年係點贏萊納
打得碎d 鎧甲

唉屌 冇野了 醒起吉克都有硬化

手握力取勝，將鎧甲巨人好似石頭咁揸碎掉佢埋牆

正評比堆圖

萊納我呀嘛都贏到啦

皮克真係好正

lm

其實我唔明次次回憶返團長
都講到佢在天之靈實唔支持地鳴係做乜鳩

以團長既性格（女巨人同瑪利亞戰）
佢一定唔係啲大愛撚
唔計佢想知道個世界真相呢個最大目標
佢第二項就係人類（牆內）生存落去
如果艾倫同佢講曬所有野
佢絕對有可能支持地鳴聯合葉卡派推翻多次政府
（即係副團長一開始講唔支持地鳴滅世諗其他 最後乜鳩都諗唔到 曬鳩氣 但如果係團長去諗 佢一定唔會好似副團長咁天真 見步行步咁囉 如果一開始就諗唔到解決方法 佢應該會認同艾倫）

Floch 夢到人用立體裝置飛 同埋一開始話唔好再留係到 大家都會死
其實係咪講緊最新一集係排骨到飛

仲有佢夢到飛天畫面
明明獸巨係瑪來有紀錄以黎都冇識得飛過
唯一係天空俯瞰既畫面係eren地鳴型態係到飛天

如果佢唔係下任進巨既話都幾難解釋

Falco
Floch係弗洛克

Sry

falco

車力明明好好j
但變巨人之後個樣咁柒

因為本身車力係個阿叔嚟既

之前有巴打po過篇reddit分析文，講調查兵團舊人新人對滅世嘅取態

前者係喺未知有牆外人類嘅前提下加入調查兵團，喺當時背景同情報下揀得入去嘅人都係理想主義者，佢哋會將「為人類未來xxx」掛在口邊

反之後者加入調查兵團時，已知牆外滿是敵人，佢哋係抱住保家衛族嘅心態入團嘅民族主義者，以島民利益為依歸

至於艾倫，佢所得嘅信息量同其他人唔同，所以屬例外，而且佢真實想法都仲有懸念

韓吉同兵長一箱情願啫
我覺得團長同佢兩個想像中一定唔同
睇佢地第一次知道巨人係由人變既反應已經知
兵長都有感嘆過一路斬殺既原來係人
但團長完全冇
反而為接近真相而開心

唔係大得進擊幾多

艾倫 = 上帝視角

佢應該會一下子炸左雷貝里歐收容區隊lum曬啲巨人

真係咁就正啦
不過法仔係無辜架

團長表示：馬萊人無一個係無辜㗎

所以係韓同里一廂情願
老老豆豆呢幾集啲回憶係咁老屈團長 真係睇到火
係阿 獻上嘅心臟未必希望其他心臟畀巨人踩爆
但更加唔想自己認識嘅心臟畀全世界滅族/利用黎做戰爭兵器

兩難之下一定要揀嘅話必然係加入耶格派

岩岩係隔離po po過類似既推測，有冇巴打都agree

創哥就一定唔會比艾撚滅世，當初艾族用巨人之力單方面恰鳩人地國家，咁樣只係重覆歷史，亦都會引發第2之巨人戰爭既同族內亂。睇返94-100話瑪雷係因為戴巴家既袖手旁觀加上艾族人變巨人既性質而令到艾族人一直作為奴隸同兵器被利用同憎恨，而其他國家就係因為100年前被艾族恰再加上現代戰爭瑪雷都仲係用巨人呢d咁唔人道同唔公平既兵器所以痛恨巨人呢樣異類。換言之，一日艾族人可以變到巨人呢個特質仲存在個仇恨係斷唔到。

漫畫早前係都埋左伏線講寄生係尤彌爾身既蟲狀有機物一直都寄生係始巨艾撚身上，大膽d推測如果可以將呢條有機物直接殺死，而唔係殺死艾撚，咁好可能可以將巨人呢樣存在根絕（可以當係將座標呢個空間同艾族人既連接直接破壞，之後所有人都冇辦法變到巨人，不論8大同純巨）。而照現在咁睇，殺死艾撚 始巨亦都只會random咁落返艾人身上（好似係），始祖既存在亦都係紛爭既種火，創哥冇可能會將種族仇恨同戰爭都用咁on9治標不治本既方法完。所以如果係要bbq end又合理一定唔係滅世亦唔會係左膠贏，應該係佢地之後搵到除蟲方法，令最主要令人痛恨艾族人既原因（巨人）消除，亦因為今次艾族人救世，世界可以變返正常...

有冇人都咁諗

第一段唔同意
會仇恨既對象都死晒
點會斷唔到？

第二段蟲呢度好多人都係咁估
不過艾族人救世呢樣我覺得未必
魯魯修咩

完全唔覺
落後咗一百年嘅科技同埋豐富化石能源
都會令個島繼續畀全世界針

之前睇過有ching問城牆嘅超巨點嚟
我諗緊可能唔係直接由艾迪亞人變
而係145代費斯王以始祖之力命令喺道路上嘅Ymir用泥度身訂製一大堆會用喺地鳴嘅超巨
唔記得邊集講過艾迪亞人嘅巨人形態係由Ymir喺路上用泥整定

但睇返訪談講，創哥比起走黑間結局，佢會揀返大家都開心既結局ma..咁既走向似係最bbq, 感覺滅世真係難上大枱 （個人偏見）。
同埋當探討左咁多種族仇恨同戰爭既議題後都係得出要滅哂其他族呢個答案，點都係有問題...

但應該要有一班死士

能源爭奪就梗既，寫實既走向一定會各國瓜分能源，連東洋國都有私心為能源。但重點係巨人呢個概念根絕後，島上既艾族人會係咩身份，就好似各國都十分敬重100年前既英雄瑪雷既荷魯斯同戴巴家咁，即使戴巴家係艾人，但都捧佢做英雄加以尊重。根據呢個可能性，消滅惡魔（巨人）呢個行徑同功績，島上既人既身份亦都可以係justified唔係惡魔更加可能係英雄？至少免除被打既機會，但都有機會被逼簽濕鳩約被奪取能源。

有咩問題？唔通套套都要同一類結局先無問題？
而且就算滅世成功都唔代表呢個係正確答案
滅世唔成功都唔代表大愛勝於一切
睇左巨人咁耐唔係咁都唔明掛

巨人好難完得靚
創哥加油
但係如果馬萊同艾族BBQ又唔合理
呢個世界好多左膠
唔要戰爭唔要死 要和平傾計
覺得滅世真係會比較合理 因為現實好難咁美好
馬萊艾族2000年仇恨 必須要完全斬斷仇恨鎖鏈
同埋要點阻止艾撚

接受唔到bbq結局
創哥又質疑自己係咪真係要滅世結局

唔洗驚，大把讀者支持佢畫滅世結局

點解有問題

Btw我都唔覺得會滅到世，但同樣地都冇可能係bbq
艾倫已經踩死咗全世界好多人，仲點bbq，根本冇可能

最簡單又靚既結局咪艾撚收皮
左膠敏和談失敗 島外人屠島 艾人成歷史

冇話呢個係正確答案，我都係講呢個係我覺得比較有機既可能性，如果個訪談係真
就算唔滅世都唔代表一定會似其他作品走同一類end。但就種族仇恨黎講，艾族被人仇既主因係巨人之力。如果呢個"根" 消除到，咁都有機呢個仇恨連鎖會減少，唔係話童話式到一下子冇哂，但會慢慢透過時間去變。

話唔定都係唔一定兩極化，唔一定係滅世or殺艾撚比人滅。話唔定各國重創，冇餘力or冇膽打艾島，同時又有人對艾人改觀。

我吹大左，唔係exactly bbq但至少唔係咁帶有仇恨思想既滅世end，唔一定兩極化。憎艾族既人都照有，被滅國既都有，但至少解決到巨人dna問題，可以再出發？

個人希望：

1a 滅世成功，仇恨鍊成功斬斷

1b 滅世成功，但艾人之後內鬥，冇真正和平

2. 滅世唔成功，但艾人之後繼續被逼害，左膠後悔

呢兩個是但一個都收貨

Bbq係難d, 我都誇大左，但希望作得靚靚仔仔個結局。滅世就真係正，刺激，只有歷史先可以判斷對錯。滅到既話艾撚應該唔洗咁早死，希望講多d感情線

但都係諗唔到點樣駁去最後嗰頁
好想快啲睇呀

你用得上唔到大檯同有問題呢啲形容詞已經曝露左你諗法啦

創哥有話改個冇咁黑間結局，但係嗰嗰結局未必係所有讀者滿意嘅，而家個問題太大，真係唔知佢點完
但係我都覺得巨人之力會由艾撚中止，唔會再傳承落去
其餘野有估過但係懶得打番出嚟等創哥開估

我係指一般角色黎睇似，唔係我個人想睇既end，唔好誤會。我係想睇滅世end，但只不過個人分析，我唔覺得會咁做。

其實就咁睇
創哥係滅世同左膠都唔支持
所以唔知佢想點

呢幾個end都好 起碼寫實啲

一般黎講* 打錯sor1999

而家中共都有推行大灣區發展
咁你會唔會因此而放下
對中共嘅仇恨？

新post gchi

Scale唔同，點會計到，咪傻。況且仇恨呢d野都唔係一時放低到啦。

巨人之力係根源，冇左點都會係解決紛爭既方法之一，繼續有既話都係比人利用，甚至科技超越巨人之力就會比人當惡魔處理哂。

依家嘅巨人係咪行緊the last of us 2 嘅舊路
老實講讀者嘅立場固定咗就好難變
三季動畫接近八年嘅時間 我地對牆內勢力同艾倫投入咗咁多感情
其實係好難移情 轉而同情瑪雷 反對地嗚
(尤其是係賈碧殺咗莎夏之後)
更何況創哥喺瑪雷篇人物刻畫嘅豐富程度比起前面係遜色好多
作為非左膠讀者真係好難揾到理由反對滅世
唯有祈禱唔好爛尾啦

就算唔係代入艾倫
用上帝視角睇都係支持滅世啦
大佬人地避到冇雷公咁遠不問世事
馬萊虐待左人成百年都唔夠
而家為左搶資源走黎搞人
點講馬萊都係抵死

大部分人都好似係想作者畫你心裏面嘅漫畫出嚟，跟你哋諗法巨人一早唔係巨人啦

反瑪萊 發動地鳴 滅世
係3個concept嚟

但要斷仇恨錬就分唔開架啦

去到依家已經唔係搞掂馬箂可以收科
馬箂已經畀巨人踩左大量土地
馬箂死剩既人一定會內戰 （報仇/唔報仇/馬箂人/艾族人）或者直接同島議和
但其他國家先係重點
巨人只係打敗左全球精英科技既聯軍
始終未踩到其他國家
未親身用地鳴震懾到其他國家
一定會好似以前既馬箂咁係將來用新科技重覆攻島

諗起當年艾倫變巨人又係成班屌撚哂鬼

未踩到其他國家咩又倫敦又日本

1a 駁到

屌啲咩？以為佢會變左王道漫？

我都唔明艾倫變巨人有咩問題
我當初係因為舊登 有一個po講巨人超展開
記得果陣12年定13年
果陣聽都未聽過巨人 動畫都未出
我屎忽痕禁左入去睇
果集就係講萊納同托7自爆
之後見留言講話 佢兩個係巨人早就有伏筆
又講有條大陸仔一年前就神推測到萊納同托7

睇到勁吸引就由頭開始追 追到今日

上面仲話咩白夜有兩全其美方法
其實多bug到死
俾佢諗到 咁創哥就唔叫創哥啦

仲有D小朋友中意睇王道既

係，又話搞到絕望感唔夠又乜乜77

一開始一堆食人特寫搞到有班人以為呢套係cult 野玩獵奇，點知之後見到主角識變巨人咪話中伏

佢哋幾時有打過？

團長死果戰之前

漫畫第70集

哈？唔通真係要主角就咁被巨人食左？漫畫點做落去？

萊納不勝契約發動

或許最後艾倫真的毀滅了所有牆外的人類和文明
並用始祖之力篡改了大家的記憶
為大家帶來了全新的和平與自由
但是卻有一個人無法被篡改記憶那就是阿卡曼與東洋血統混血的三笠
只有她一個人將永遠記得這個世界真正的歷史
如果艾倫的壽命並沒有在他獲得了始祖巨人之力後有任何的改變四年內離開人世
假設艾倫把大家的記憶篡改到大家都不記得有個名叫艾倫的人曾經存在過
而唯一保留了所有記憶的三笠面對已經不記得這些歷史記憶甚至是不記得艾倫的眾人
想想那種孤獨的滋味就特別傷感
說不定艾倫會在最終話最後一次親自為三笠圍圍巾
然後永遠的離開了大家而三笠也將獨自承載著對艾倫的思念繼續活下去
（猜想）

呢個結局唔錯

呢一個我幾buy

呢個end唔錯，好傷感
三笠

東京喰種都bbq

所以咪上唔到大枱
利伸：喰種死忠

所以咪俾人屌到上天花板

我啱啱諗起樣野 唔知呢個post有無人提過 我第一次入嚟

艾撚潛入自動斷腳 劃定自己手就係隨時變身 點捉

佢想救佢細佬

佢地兩個有傾過計 唔係講緊同萊納個時

而且王血+始祖係同一個人手上應該會變成不戰之約

咁撚天真

掉石頭已經惦啦

佢話用無限長既時間解約個part其實講緊咩

三笠變左路人 第二部可有可無 又話打交勁但成日比人救

法仔係艾爾迪亞人啊

所以要真係用到始祖嘅所有力量，只能夠係由一位非王血九大巨人掂到王血巨人先可以用

btw我又諗到樣野
不戰契約應該係始祖王對後代既限制？
吉克係瑪萊個邊皇室後代都會有用？

調查兵團獻出心臟一定唔係為咗見到牆內人被滅絕

入左路就冇時間呢樣野
佢不斷試到解到約為止

吉克係弗利茲王後代喎
關馬萊咩事

仲有因為個個都懶係嘢咁代入曬中共係巨人，牆內人係香港啊
艾倫變巨人咪即係話最後都係要靠中国人先可以拯救香港囉，班友梗係屌曬鬼啦

吉克老母唔係無俾人帶過去既皇室後代咩

定義做皇血既都會有用，何況戴娜係舊皇室既人。加上只有王血既先發揮到始巨既真力量，而艾倫接觸吉克都發揮到好嗚，咁都代表雷斯家同戴娜既王血都係一樣野黎。所以不戰之約都係會有用。

地嗚*

咁呢100年既王都解唔到不戰 係因為開唔到路？

你都識講係無俾人帶過去
即係本身係艾族黎啦

又或者根本冇心去解

其實吉克都係不戰之約，集體閹割

喺團長嘅立場睇，著得馬萊軍服，戴得臂章嘅就係馬萊人啦

係集體閹割+有限地鳴

雖然好sad但呢個結局唔錯

冇人性㗎，咁樣虐鳩mikasa

咁我個問題就係145王連唔係自己嘅後代都可以用不戰控制

呢個結局我鍾意喎，可惜創哥話明唔要勁Sad End所以好難實現

你理解能力係咪有問題
如果你老豆老母去旅行個陣掉低左你係英國
咁你仲係咪你老豆老母既後代？

想講你兩隻字都錯
地鳴

雷斯家=弗利兹家
唔明點解要分做新舊皇室
由始至終都係得一種王血

用始祖之力篡改了大家的記憶
但是卻有一個人無法被篡改記憶那就是阿卡曼與東洋血統混血的三笠
只有她一個人將永遠記得這個世界真正的歷史

仆街 我覺得8成係依個
其他就未必

之前係咪有巴打話艾倫聲優梶裕貴 知道巨人結局 仲話艾倫好慘

唔係會跟返現任個樣變樣㗎咩
咁女巨人原本係男定女呢

好似係
仲要打比創哥叫創哥安慰佢

你理解力係咪有問題？
145王一百年前帶曬啲親人走
吉克老母係王家血統喺瑪萊嘅後代
咁代表吉克老母一定係145王後代？
你阿爺生咗兩個仔一個你老豆一個你阿叔
你阿叔去咗英國無帶埋你去
咁你係咪你阿叔嘅後代呀？
你係咪對親屬關係有咩誤解？

佢意思係皮克原本創哥設計諗住係個阿叔嚟
之後唔知咩原因就轉咗後生女

其實成日間唔中都聽到人講作者將作品代入香港
好心咪撚癲啦
類似就一定會有,因為所有極權維穩的手法都係差唔多
但完全照住香港寫,邊有可能

始終都會死㗎喇點救

無所謂啦
反正無J

單單「有人」對艾人改觀係唔work㗎，要全世界都改觀先得，何況依家已經踩撚死咗無數人，點樣洗都洗唔甩

而且島上面咁撚多資源就算依家重創打唔到帕島，過多幾十年恢復返咪又係一樣會打，始終有隱憂

巨人化之後摸下自己先

用你個例子
你阿爺生咗兩個仔一個你老豆一個你阿叔
你阿叔去咗英國無帶埋你去
咁你係咪你阿爺嘅後代呀？

你明明唔王血即係指乜呀
弗利茲王既後代就係王血

呢100年嘅王繼承咗始祖巨之後即刻受不戰契約約束解唔到，但係吉克冇繼承始祖巨，透過接觸艾倫入路，所以可以無視不戰契約，再諗方法解約

我諗係咁

吉克老母有王血 無論有冇馬萊血統都係改變唔到嘅事實

我唔係講緊佢有無瑪萊血統

係啊不過作者應該無解？
或者無諗住解？或者未解？定根本唔重要

初代弗利茲王嘅後代係王血
145王後代都係王血
所以我問題就係問不戰契約係對145後代定王血有效囉
你明未啫 你到底明我問咩未

正常諗就後代先有效
用路個概念就所有王血都得
不過吉克又冇繼承始祖 驗證唔到

你睇返自己寫乜先啦
你係問

btw我又諗到樣野不戰契約應該係始祖王對後代既限制？吉克係瑪萊個邊皇室後代都會有用？

145王唔係始祖

btw作者有解過
吉克都受不戰之約束縛
即係只要係王血就受束縛
不過吉克冇繼承始祖唔受145王思維影響所以解到束縛

頂⋯點解有小圓結局feel(唔計劇場版）

因為好耐無睇所以有口誤唔係知你地點稱呼佢地
即係吉克一開始俾鎖鎖住係扮野定真係鎖住

我覺得佢從此喺世人眼中都要做嗰隻惡魔仲慘囉

佢冇必要呃艾倫

本身鎖住咗 後尾啲鎖爛晒 都唔係呃艾倫咩

你指既呃係乜嘢

由始至終都冇約扮有約？
定係
解左約唔話俾艾倫知仲扮鎖住？

我答佢冇必要既係前者

後者都有可能

今日終於睇完第三季，連同之前嘅1，2季，至今所有巨人動畫都追曬啦

第三季19-22集雖然只有文戲，但係唔會覺得拖或者悶，因為呢幾集屬於解謎篇，信息量真係好大，好多嘅信息呼應返前面嘅伏筆，也正式拓展左世界觀，馬萊呢個勢力（或者係話地方）也都正式進入主線

呢幾集真係有好多位做得好好，尤其係梟（Eren Kruger）同艾倫老豆嘅對話（呢個對話好關鍵，重要到連艾倫老豆都係用佢嘅名以及艾倫潛入馬萊用左佢嘅姓氏做假名），點出左「一個歷史，各自表述」呢句話，又特登將「真相」同「事實」分開做兩個詞語，表達世界上未必有絕對嘅真相，但係事實只有親歷著才能曉得嘅道理。與其話呢句話到呢集先正式呈現，不如話佢只不過係總結左之前一直上演嘅戲碼，作品一直都用各個主要矛盾同埋場景，不單係口講更加係演繹呢句話到淋漓盡致。

另外一段好深刻嘅場面就係艾倫老豆被梟鼓勵，並且託付進巨嗰幕。啱啱艾倫老豆經歷左好巨大嘅衝擊（梟自爆推殺艾倫老豆嘅阿妹嘅兇手落去），個人無左之前嘅自信。佢望住自己嘅手掌喊住話好後悔自己選擇追求自由嗰陣，梟將艾倫老豆嘅全家福遞俾佢，然後講左一番好精彩嘅說話鼓勵佢。總而言之，最重要都係最尾嗰句「因為這是你開創的故事」（留意，呢句話係關鍵之一，喺故事其他位置再次出現）。回想起佢嘅人生，真係不得不佩服創哥，連主角嘅老豆都咁有故事，根本有其父必有其子，兩父子天生嘅性格根本就係注定要做「進擊的巨人」。雖然話佢安安份份留喺牆內繼續做萊豬可以有安穩嘅人生，身邊嘅同伴都唔會死，自己也唔需要承受咁多痛苦，但係正因為佢作出呢個睇落衝動嘅選擇，先至開創到之後嘅故事，進擊的巨人真係太神啦

漫畫po畀你當草稿用

轉貼？
都算高汁ending
阿卡曼唔受洗腦既真正目的 就係要記著艾倫

艾倫滅世後
同女王本書一樣
女王帶住B搵到著斗蓬既大地惡魔艾倫
艾倫抱完B後洗全世界腦
艾倫對稱芙莉坦 女王望住艾倫背影問 呢個男人係邊個
然後艾倫消除脊椎蟲，消除所有巨人之力
自己孤獨過4年贖罪
呼應Gotg式平和d既悲劇收尾
對應呀創初衷既反卡塔西斯ending

好催淚嘅結局，但至少艾倫無即刻死到

無計，我份人太多口，太多嘢想講

到底諫山創可以點係三話內推進劇情加解曬所有伏筆，會唔會諫山創又記錯數，又推遲個完結時間

唔會啦
講到明4月9最後一期

最多剩低3集加頁數囉

或者整個後日談，group曬啲問題或者解釋伏筆

有機會
但艾倫9成要死
佢既立場啱，但罪孽深重係無容置疑

如果用以上猜測黎諗
艾倫抱B又係最尾一頁，咁可能係臨終前既回想，未必係進行式
都係9up

200頁 正

不過最多都係加到60-80頁左右

會唔會到呢個世界得返帕拉迪島既人嗰陣，所有嘢都會loop多次

應該都夠

咁樣都唔錯

睇到已經想喊

睇哂動畫漫畫
有樣野想問唔知係咪我miss左
用吉克骨髓可以製造聽吉克命令既巨人，但有冇提過吉克未入伍之前，係咩用提鍊製造巨人既液體
作者有冇講解過

冇明確咁講過
不過由女王同老豆段對話知道佢地一早知打巨人骨髓可以令人變無腦巨人
只係唔會受骨髓主人控制

老實講除左萊納自爆一幕之外，我覺得巨人入面仲有兩幕幾戲碼都係幾反套路得來又唔爛，創哥真係鬼才。呢兩幕表面上都係啲好感動好bbq feel嘅套路，例如大和解，或者實現兒時夢想之類，但係擺喺巨人嘅主線，個含意就好反套路

第一幕就係第三季最後一幕，也係著名嘅睇海場面。表面上呢幕係非常之開心嘅事（因為主角佢哋真係實現左兒時夢想），加上經過阿爾敏捨身同埋知道左巨人之力嘅真相，艾倫也唔再被對巨人嘅仇恨支配住，仲好可憐咁望住一隻面貼地慢慢爬緊去瑪利亞之牆嘅巨人，而且唔殺佢。但係，只有艾倫知道，咁樣嘅結局意味著真正嘅敵人從來都唔係嗰啲巨人，而係製造左呢啲巨人嘅人類，佢哋依然唔係絕對自由。所以，先有佢咁絕望嘅表情同埋嗰句疑問：「如果把對面的敵人都殺光，我們是否就能自由呢？」

第二幕就係第四季第五集，艾倫伸手扶萊納起身嘅一幕。呢一幕，兩人嘅角色同四年前調轉，連部分動作都係，萊納一方面真心為自己犯下嘅錯懺悔，另一方面艾倫也明白左萊納嘅苦衷同埋痛苦，明白到牆內牆外的人都是一樣的，沒有誰是絕對正確或者錯誤，睇落係一幕好催人淚下嘅大和解啦。然而，那句「我和你是一樣的」意味著的，並唔係皆大歡喜嘅結局，而係艾倫喺現實所迫下要以牙還牙，喺萊納嘅家鄉做返萊納佢哋曾經對艾倫嘅家鄉做過嘅嘢，睇落都幾合理又令人驚訝

我有諗過馬萊人一直都係抽取國家存在既巨人骨髓做針注射，但如果咁簡單果陣吉克頭馬唔會同牆內既人講以現有科技製造唔到變巨人藥，所以想問下大家，睇下係咪我miss左

好可憐咁望住一隻面貼地慢慢爬緊去瑪利亞之牆嘅巨人

呢隻巨人我一直耿耿於懷，諗緊會唔會好似尤利亞咁俾沙埋住，終有一日會醒返，醒果下一定係唔知食左邊個主要角色

如果嗰陣時仲有巨人之力先算啦

你係咪指呢度？佢只係話冇專家係度複製有困難，唔係製造唔到

其實團長死都係好事，團長give up所有野去追求人類生存既希望，如果知道生存係要殺曬島外人可能團長會有其他諗法。

情況好似哥哥同家駒如果冇死都可能變藍一樣。

係喎 希望有外傳講巨人專家，巨人個設定好謎好吸引

Kaji係話睇動畫劇本喊嘅，唔知有冇睇到漫畫結局想知佢同創哥傾咩

可能淨係睇到part1 16集
唔知會唔會做到接住個頭嗰幕

兵長係見咗兩三次大規模死亡嘅情況，第一次係捉女巨人，第二次係調查兵團接近滅團，第三次親手殺自己巨人化咗嘅部下

係講緊死極多人，而兵長次次都睇住佢地點樣無命

其中兩次都同吉克有關，加上艾爾文最後order，兵長只係一心諗住殺吉克，尼個回憶絕對唔怪

兵長個心亦應該會諗，點解次次都有我份，而且次次都無好多同伴，每次都大大鍋

女巨人果次好慘佩特拉

覺得最慘嘅係兵長佢經歷太多

都係同時期嘅同伴死哂，得返佢一個

獸巨應該係八大巨人入面（除咗車力）最唔打得果個，萊納到底有幾渣

我覺得對創哥嘅標準嚟講呢個算happy ending

強者既孤獨...

Agger, 團長死一直既目標都只係地下室同巨人既真相。當知道世界既事就會諗咩真係唔知，只能估，你話佢會係支持艾撚，但都有可能比托柒影響變左膠。

應該係任何巨人嘅骨髓液都可以令艾族人變純潔巨人，但係因為吉克有王血，先至可以令啲巨人聽佢命令，如果唔係冇人控制到啲純潔巨人。

呢個結局好好

以團長既性格，佢會繼續動用調查兵團出島，證實老豆本日記係咪真。之後再睇下可唔可以共存，唔得先會用艾倫個plan。但問題係呢個moment 既艾倫仲會唔會聽團長支笛。

所以作者咪寫死團長
等淨番果班人無哂方向

團長死嗰集我睇左幾十次，得返一支針要揀佢定左膠明嗰下真係好經典

如果艾撚早少少睇到記憶仲會唔會救左膠明, 定係未來嘅佢特登唔俾嗰時嘅自己睇未來嘅記憶

只打得贏牆

唔會係第16集已經係結局啊嘛
咁要cut幾多嘢

點會，第8集先做到sasha死
淨翻8集一係做到甩頭，一係做到地鳴開始

下集應該見到104期出場
好期待

會呀，聽日嗰集聲優表有
但冇子安同神谷，姐係未做到兵長出場
所以我諗緊佢會邊個位完

顎準備偷襲進擊

唔知佢立體機動會整成點

levi應該會記得 都係阿卡曼

到結局都未死就係囉

Levi
究竟創哥會寫
1. 佢會同獸巨攬炒死
定
2. 佢死前殺唔到獸巨
定
3. 佢唔洗死但殺唔到獸巨

睇創哥風格似2或者3
套劇成日想表達 唔肯放棄某啲嘢係唔會成功
例如團長放棄知真相嘅夢想換翻maria+地下室
例如armin放棄見海令eren打到超巨

咁落去兵長殺唔殺到獸巨 又洗唔洗死

依個位完好似唔知點咁

放棄殺吉克換佢停地鳴？

就咁睇就似放棄殺獸巨

機會得一次，而兵長揀錯咗
無得返轉頭啦

翻睇巨人OAD 睇到喊 諗番起依家

明明以前成個104都會齊心去面對敵人
點解依家會倒戈幫敵人
班長馬可
智力在線既阿明
good old day

Marco

到最後除左三笠之外所有曾經出生入死既同伴都唔記得自己

如果真係咁嘅話真係會好心痛
得三笠同有機會可能生存到最後嘅兵長記得晒所有嘢
諗起之前有人話兵長最後可能會喺地下城最污糟嘅巷到死

我估吉克唔會俾不戰影響
但因為嗰條皇血血脈一直都拎唔到始巨
加上吉克又唔會食艾倫
估計唔會有確實答案
但亦都唔需要解釋

繼續翻睇以前OAD
見到米卡莎話

再睇番依家個進度
米卡莎可唔可以倒戈幫番艾倫

理論應該都改到，萊納混血已經變到巨人。

答案係4，levi比獸巨殺左
死個下諗起團長但無能為力咁死左。

唔係啦
阿卡曼都係艾人
何來混血可言
佢個家族基因就係變唔到巨人唔會失憶

好撚慘呀

改唔到 之前烏利捉住kenny個陣 羅德講過肯尼應該係阿卡曼 冇得洗佢腦一定要滅口 所以阿卡曼先會係牆內比人逼害

咁如果要整個得mikasa記得艾倫既結局，兵長應該死硬

有冇人留名睇女王個仔係同艾主席生

但咁樣阿明做旁白就好奇怪

其實班動畫撚係點諗野

咩事？今集好差？

定係借種

唔知呢
唔覺得創哥會咁好人

有啲係盲撐撚
24小時後就可能會諗到點讚到天上有地下無架啦有邊集唔係咁
利申覺得動畫overall 唔錯，但係唔洗去到呢個地步

我覺得真係麻麻
可能WIT做太好有對比

我覺得有好有壞啦 呢集真心留哂經費應該要更好

唉 mappa唔係覺得咒術緊要過巨人嘛

Floch
希望得嗰個shot係咁，之後會靚仔翻

都唔同team做
咒術又多經費又多時間
冇得比架

其實我未睇今集
唔知差到點
但睇post啲圖崩哂變哂肥仔
都幾心up

崩既先會cap出黎
而且動畫又唔係定死一格唔郁
我睇live又唔覺好差
係啲人肥左囉
不過靚就一定講唔上
但整體氣氛我覺得幾好

有好有壞好正常，但係見到有啲人夾硬撐啲唔係太理想既位話無問題，仲話係創哥要咁改，同漫畫唔同既編排同改動都一定係創哥意思
咁又似乎誇張咗少少囉
上一集嗰啲bgm同表情幾多秒都入創哥數，唔洗啊嘛

今集3d好撚出戲

第一集仲接受到3d
今集一睇就覺得似打機個種3D
如果唔明 可以睇下Netflix 套3D 動畫 超人
比我個感覺就係似套超人

ok啦，其實動畫通常做到第五第六集就會開始有崩壞，可以接受
有啲可能係cap埋出嚟對比先明顯啫，就咁睇動畫應該無太大問題既

音樂呢啲應該唔會過問啦

型撚到

諗起如果動畫floch之後個樣都係咁，再加埋嚟緊劇情
即刻冇哂霸氣

不過今季bgm做咩事

嚟嚟去去都係果幾首

澤野搞咩

真係有見到呢啲comment啊
同埋見到唔少comment話主席個表情留多一兩秒會好feel好多，之後就有人話呢啲係創哥既意思

佢動畫變左肥仔

希望淨係依個shot
之後變翻型仔就得

吉克飛撲接頭個下，之後係未接到前播ending

依幕有排都未到喎

我就覺得改觀冇咩可能
最新一集創哥都仲要畫末世來臨時
啲人都仲係歧視緊艾人，互相舉槍，最後仲要互射。面前就嚟比巨人踩死，都冇生存既空間仲係歧視緊。點有可能幾集後就改觀 哇你哋原來都唔係惡魔嚟！
你話唔係一瞬間冇曬，但依種恨係千年積聚落嚟，最終回得番幾集邊有可能喺入面合理地改觀，即使創哥最後計錯數，原來仲要畫多十集先完，一百幾集既恨用幾集完咗去？創哥唔會咁摧毁自己作品。如果真係要改觀，咁兩族人互舉槍嗰到應該就會畫成大家開始為前面嘅巨人放低暫時既歧視，而唔係就比人踩死都仲歧視緊。
講真，創哥到依刻都仲要畫嗰種人性醜惡，我唔覺得個結局可以幾good。咁樣走法最好只有bad end ，至於bad成點就睇創哥出馬啦！
我唔介意比創哥傷害，只要完得靚，幾bad都冇所謂

但係見到pv有出始祖俾13隻手指住嗰度

會變咗煩膠肥仔

係真
如果下集創哥狠狠咁派便當比兵長，
（雖然兵長好辛苦，賜佢一死其實係解放，但我相信各大女粉絲都好矛盾唔想睇到佢死，包括我）
證明創哥就係要傷害讀者。
以創哥既標準，只要唔係成個世界無人生還
咁應該都係good end。

唔少崩位係唔㩒停都會發現到

我對下集cg合桃鉗 冇哂期望

換個心態去感恩算啦
mappa唔接就jc接 到時仲撚閪

jean一岀已經無咗預期中嘅型
點知一岀floch直頭wtf
好似啲二打六兵仔咁

Cls 玩到有批鬥list

唔緊要啦
皮克畫得好睇就得

我琴日睇post反應同cap圖睇到訓唔著
今日睇又覺得ok好睇

我唯有同自己講 支那出品 無期待過

作者寫死艾主席嘅話我飛去日本斬死佢

本身都得返四年任期

冇左巨人之力艾族玩撚完

近排又由100話再翻煲多次

睇d對話心情唔同哂，想屌阿明又屌唔落

成個佈局都好撚sad，跟本搵唔到所謂正義少少嘅一方

小圓動畫end

新果集動畫崩到呢。。。

mikasa毁容喎屌

皮克真係靚過其他女好多
唯一靚過皮克嘅真係得女王
期待睇吓mappa女王畫成點

吓我覺得8，9成會死

咁呀創Dee就係咁先

佢死唔一定等於唔好嘅結局

雖然睇漫畫成日撈亂左短髮mikasa 同eren

我係
女王，皮克，petra，annie，mikasa

阿明變左膠係好突兀, 話哂自己都親眼見住咁多同伴死都寧願打自己友救世界

但某程度上佢無錯, 殺哂全世界都解決唔到問題, 紛爭只會轉向島內自己人, 你見floch一feel到嬴左就軍國主義上身就知

放心, 睇完今集我幾肯定女王同annie都會崩壞

認同自己人一定重要過外人, 但係要殺十幾億人黎換和平, 仲要換黎既更大可能只係內亂同軍國主義, 真係認同又唔係, 反對又唔係

所以我先話係個咁極端既世界結局一定係好撚sad, 事但一方完全勝利都唔係一個好結局

本身係靚仔有型
出到黎成個傻仔咁樣

艾倫死咗，套嘢應該變得好特別

有諗過抱B嗰張圖，後面瑪萊軍人揸槍指住佢地

咁都可以話係傷害讀者

有冇人因為巨人所以好憎WIT studio

戴娜唔食超巨, 唔係話要搵格里沙所以冇理托柒咩

睇開漫畫 成日覺得佛洛克係金毛

動畫啲人物覺得走樣咪當劇情過咗幾年，啲人幾年前同幾年後有變樣

我反而仲未覺得邊一邊先係正確

想等成套嘢大結局埋，然後睇兩次，一係代入去帕拉迪島嘅人咁諗，二係代入瑪萊人去諗

我暫時覺得兩邊都有佢覺得正義嘅理由，無話邊一邊絕對正確

我都係咁諗，動畫post嗰到講立體機動裝置話唔流暢，我會當係裝備upgrade改良咗，所以先有唔同觀感

新果集崩到咁都話冇問題真係唔知講咩好
唔明點解要加層白內障濾鏡
前幾集都算都係文戲多可以適應下
呢集個場已經夠黑蚊蚊
加上睇佢3d巨人打鬥
真係睇得好辛苦
同埋啲舊人崩到冇哂個神粹
三笠變埋男人
一句講哂冇心搞就唔好搞
寧願再等下

今集之後唔想再睇動畫
動畫化到咁簡直係玷污左原作
不過咁樣仲好
可以專心等漫畫結局

因為動畫第一次接觸 評分會加埋劇本因素
只要唔太差都接受
而且冇睇過漫畫分鏡會唔知屌乜

但漫畫接觸過劇本 會重感觀多D
而且有D位比佢地改咗係會火D
由其巨人呢啲本身分鏡唔差嘅作品

可能太多金髮角色

淨係金髮都成7個

好懷疑戰鎚打爆進擊個頭嗰下
班動畫黨究竟睇唔睇得明嗰格畫緊啲乜
層白煙厚撚到乜都遮鳩晒

艾撚係咪硬質化膊頭 定兵短斬爛左顎巨個口

斬口

艾倫係王政最尾咪用硬質化支撐住左個地下室
個範圍大到好似鎚巨d煉金術咁
其實未食鎚之前都已經識用低級版煉金

Final動畫組真係唔太得，可能係之前做得太好
最期待艾倫繼續前進嗰幕其實應該要用勁啲bgm
依家無哂feel

究竟係兵長技術好，定顎巨個頭硬質化唔夠硬

女巨都比佢斬過口啦

女巨嘅口無硬質化喎，顎巨嘅頭係全硬，final season第一集動畫係有影到佢用頭擋子彈護住賈碧同法爾可

呢邊討論得冷靜D

而家帕島D人好似就係玩冷戰軍備玩到出神入化既北泡人咁

用雷槍同立體機動炸反巨人炮同裝甲列車

有幾年時間，除左升級舊裝備之外，點解唔研發多一樣新武器去打馬萊呢？

因為尼邊係已經睇咗漫畫，無咩劇透唔劇透

當然可能會評下動畫嘅觀感嘅

好難冷靜

呢集完咗就算啦
祈求下集做得好d算
隔離post勁多罵戰
做巨人fans好心高質d啦

都知發生咩事
其實我睇動畫要求唔高

佢地知道巷戰先係佢地最大優勢

不過你諗下佢地孭住成身炸藥飛來飛去已經好可怕

我想睇開核桃器，希望做得好啲

從此，調查兵團多左一個「帕拉迪島的惡魔」的名號，凡聽到呢個名嘅，無人唔會聞風喪膽

希望

個時睇漫 夾爆鎚巨個下係好爽

我都係

屌到希望人地燒死 真係痴撚線

等睇瀨尿

唔講以為係股東大會

邊度有人瀨尿？

想聽到佢把瀨尿聲姐

都唔算
其實係贏2隻巨人

人數
艾島人有限
世界人冇限
起步點又落後
即係二戰咁
盟軍資源印銀紙咁印
你德國佬點玩精銳化都係輸

一直都係

創哥係咪改劇情

原來依個post仲要係佢開

人哋淨係用左2個月就整左雷槍出來，你有3年時間都整唔到新武器出來？

雷槍其實本身都有用王政D封藏技術

咁樣呢三年政府就唔可以用多啲封藏技術，整多樣新武器出來？

前期可能想殺
但後期改咗
所以動畫應該跟返啱

所以咁改會唔會代表緊之後劇情可能會改
起碼影響到而家個結局有可能唔同

你問牙創

點解佢哋唔可以整幾部戰機，到集中營度空投炸彈

唔好意思 我一直都唔認為有講錯啲咩
只係最基本既價值觀大家唔同
如果你係覺得人命無分貴賤 咁我一定係錯

冇技術lo

Agger
原本見佢係咁話其他人用屎眼睇嘢已經有啲燥

應該唔會改
後面有第二個人 話唔殺得艾倫
咁改可能前後一致番

...

開post

無知之幕 : 設想在「原初狀態」下的一方，他們對自己所擁有的技能、品味、和地位於當社會的情況一概不知。而於此狀況下讓他們對權力、地位、和社會資源通過一定的原則分配予諸人

如果你係社會最低層既人下個就要殺你黎換霍金 你願唔願意? 應該係咁講 如果你個理論係普世價值而且實行到既話 我同你甚至呢到所有人而家都要死 因為呢個世界只係需要最頂端既人 唔容許有第2名 第426名 第1070名

有人開咗啦

想要返漫畫嗰種爽嘅感覺

真，每個人嘅接受程度都唔同，咁有人真係覺得ok/接受到

鐵血最後一集夾鳩個二世祖個種爽感

Exactly 呢個嗰陣睇到好撚舒爽

鐵血抑壓左幾集
最後一下開人事

首先 個世界要發展成點先可以1個人都運作到
不過既然係你set既rule 咁就跟啦
私慾緊係唔想死
但對全人類福祉係有利既話 我係應該要死既

其實我真係覺得好睇喎 可能因為本身諫山創的場境 畫面就設計得好好
比如好似120話艾倫俾gabi爆頭後 由艾倫的記憶碎片突然跳到去艾倫企喺坐標同果棵路徑(樹?)下
成個設計由戰場的爭鬥嘈吵過渡去坐標入面嘅清淨(神聖感?) 再突顯艾倫成個人的形象 嗰種畫面感真係正到呢
希望遲D動畫唔好大改呢一幕

我意思係換哂所有做霍金 姐係全世界換哂做同一個人 或者唔係霍金 係假設既人而佢係全知全能

不過既然你係就算自己死都覺得ok既話咁我真係駁唔到啦 但我唔知點解你會咁諗 套用翻巨人咁理論你應該係絕對支持滅島

咁佢地算係有齊殺人同斬巨人嘅經驗

手起刀落而唔眨眼

因為我係認為人類福祉>個體
所以有需要時係要犧牲某啲人去換
咁既然支持得呢個理論
點解自己又會可以走得甩

真
嗰種突然轉換
再之後122又係咁
由道路下一頁突然變返去艾倫連返個頭
第一次睇起晒雞皮

至於你講滅島個問題就好覆複
首先要討論既係人類係咪只有1人以下先唔會內鬥
呢一樣冇共識就咩都唔洗講 㗰氣既

地獄gif post出嚟會唔會比你地屌

po 囉, 睇下有幾地獄

地鳴動畫化 gif

地獄

慎入

屌細力D

呢幕根本係馬萊地鳴

mappa d filter

佢乜都要有層沙咁係煩D

第一集已經係咁
之後幾集好似有啲改善
到今集開大拖又柒返

真心以為係新角色

叫佢自己開過個新post囉

唔係毀容，係變咗JOJO

呢個其實乜水
睇髮型又唔似jean喎

證明攞返wall maria之後真係多返好多地方養家禽種農作物
伙食好過之前好多

發現第三季艾倫第一次硬質化之後
Mikasa救翻佢出嚟嗰陣
艾倫係用魚骨連住個頭

睇動畫Po睇啲人話睇到抑鬱暴躁幾好笑

第幾話
始祖真係好慘

點解 畫質？

作畫偷雞
104舊班底個個伙食好到肥咗幾個碼

Cg唔掂
個肥仔
Mikasa

fanart黎 嫲嫲

Feel到你好sad
但我睇完真係忍唔住笑

畫得好靚
巨人前就奴隸
巨人後就工具人 打仗同生仔機器
死後畀人分屍 又要畀世人怨罵

瞓喺床全日嗰句笑咗
真係好撚sad
屌希望下集好啲

動畫post都會玩到分家是咪證明左膠明個套係唔work

翻睇1－3季+OAD
前排睇得好開心

網上唔同現實既
好多黃絲藍絲每日都一齊生活緊

睇左咁耐 突然有個疑問 有無巴打解答我

首先艾倫要進入道路同尤米爾對話的條件，係要碰觸吉克

咁點解係馬萊大戰完，坐飛艇逃走既時候，明明2個人都係坐係隔離 ，點解唔嗰下接觸即刻進入道路？反而要等到返到島先搞接觸

會唔會係有強烈動機（動機：要入道路）先會入到去道路？若果唔係嘅話，咁近掂到都唔會即刻入路

睇落好似走去個島建造個俾動畫黨既樂園咁

其實艾撚同戴巴係咪見過面戰鎚唔食艾撚反而殺艾撚係咪plan黎放水

皇家要巨人型態 所以120話有啲踩界

因為距離咁遠發動唔到地鳴/發動到都未必控制到班牆巨

會場大戰係咪第一次艾倫同Mikasa互相講嘢講得最多？

係wo 好合理，最後艾倫都係統領住班牆巨一齊出擊咁

原本應該諗殺

正如你睇唔到架車係邊
俾你連到線控制到架車你都唔知點行好一樣

顎巨

點解動畫黨都會入黎問野

斬口
大概係好似第三季104最後圍牆巨炸口兩側咁

我睇曬漫畫唔記得細節

終於追晒
但有個問題想問下
點解艾倫會係掂到女王隻手戈時
先至知道晒所有進巨既記憶
唔係剩係始祖既力量先要王血發動咩

咁分開討論都算係可以共存且文明嘅一個方法嚟嘅

係其實咁做咪大家都開心未嘗唔係好事 無謂勉強啦

由動畫最新一口氣追到漫畫新連載
覺得自己未算完全閱讀到所有細節
請問有冇youtuber/解釋/整理文推薦

總覺得如果結局係巨人之力消失，
都係由佢郁手
另外總覺得佢會現世
連艾迪亞人以外嘅民族都見到佢

唔係話串定兇鳩巴打
可以試吓重睇 親眼搵到細節係畀人地指出嚟開心千百倍

唔關事啦，艾倫都唔會比你掂啦

個陣都唔係同艾島勢力傾好的時機，艾倫亦都未確定到佢地接觸會發生D乜事啦

我唔係指艾倫要人保護
你搖控架車都要知架車係邊先識點控制前後左右
啲巨人咁遠點先佢地要點行

我覺得地鳴咁屈
可以好似火影輪回眼咁共享視覺都唔出奇

一開始集中哂係3道牆咪易控制
出咗島之後鍾意點行都得啦

其實爆完牆都有話艾撚整死咗啲牆內嘅人
但大部分人都明白係必要嘅犧牲嚟

牆內巨人一早殲滅哂啦

應該得皇都入面既人係安全
皇都以外踩死晒

睇多幾次就得，真係唔明可以喺度問
唔好睇咩解說片啦

我好似發現咗d野
三笠頭痛既契機我個諗法應該肯定到
原因就有少少FF，遲d整合埋d圖先

如果冇時間就睇四郎說動漫 比較資訊性就全面 千奇唔好睇個d說故事

有道理 謝巴打

可能好多人講過，但岩岩諗到
韓吉死之前近距離見到超巨已經興奮
如果長命多少少就有機會見埋歷代九大巨人....
又係一個虐位

final boss係尤米爾

lm 佢好似好細個已經有？

有冇人知進入通道的條件係咩?
點解獸巨會話，你都被ymir食咗...

有機會敵人就係巨人之力(蜈蚣)

純FF
睇完動畫 戰鎚問艾倫有咩遺言
艾倫話 ：郁手吧 三笠

有無機會漫畫到最後真係同三笠講呢句叫三笠了結佢

創哥好似好鐘意玩呢d前後呼應野

果句係：就是現在，三笠
而唔係叫佢郁手

其實有冇人覺得艾倫係黑化左

哇呢個好虐，點解要咁對自己...
你個名都虐

你又啱喎
完全無諗過

145代王帶領艾族人入島

好似有集漫畫講話順住條城牆界都路行出去
講明行咗幾日先走曬

樂園

所以成日俾劇透巨人食

而家個面仲要多左好多新既動畫黨傾 好慘

擺明特登入去多動畫黨嘅地方劇透
而家舊嘅係漫畫黨傾
新嘅大部份都係動畫黨
RIP

新個邊真係太和平
和平到我覺得好似豬欄圍住咁

到時一個超大型劇透巨人#210

新個集作畫問題有分歧
不斷鬧交 所以另起爐灶
要搵漫畫黨做新post樓主

呢邊就靜好多
吸下新鮮空氣

分分鐘嚟個核爆劇透
爆哂所有野

已經放棄追post
舊post就嚟變gay post

頂笑死你地啲比喻

咩喎冇人講野

見到佢哋話樓主唔pin劇透list好驚

唔會又屌又撐
大家一心信曬創哥作好故

來到漫畫post都有得bin團長巴

佢係邊度出沒bin 到邊

見到舊動畫post派咗啲戰士過去樂園混入動畫黨既討論

我坐定定等創哥埋尾
點估都被佢打幾巴

因為都幾貼切
團長又週不時去嗰邊留言
正正成個托柒咁埋伏咗人哋個到然後一個唔該變身

癡撚線原來創哥一早超前部署咗咁多年

呢邊好和平
唔屌唔鬧
只信創哥

都係呢度最溫暖

有人post BL野
走先

原來我哋都係巨人

阿明嚟個大變身
動畫黨全軍覆沒

尼到又見到你~

笑死
隨時爆

因為我好早已經係漫畫黨
仲早過我成為我個名嘅fans

癡線啊明又真係做咗團長
純動畫po rip

剪得好好

唔好意思，我要退出呢個動漫台，因為我覺得呢個動漫台係好不健康

咩事

bin c將我包圍 誓死都一齊

睇開啲啦

你捨得走咩

講下笑姐 我緊係留守到巨人完同班友死過

邊間教會

我真心估唔到漫畫post都有人bin你

唔係我同長劍巴

我真係恭喜你兩個又再添一名大將啦

無錯，今次唔係我地

做咩事團長都要走

屌入錯po

又入我地數

你唔係動畫黨嚟嘅咩

菠蘿油巴我頭先一路表情係>>>>
5段表情仲多過wit既團長

Jm9

應該睇唔到啲咩嘅

嗱 得幾個咋
唔包我

成幅mikasa圖喺度仲話係gay post

Gay到我要post返其他野平衡返

嗰度之前有人係咁post有波renier就唔係好想再入去

我都係俾呢張嚇親

Post一次都算 仲要不停send
同埋嗰度成日大戰嘈交 呢度冷靜好多

其實扔gay圖個幾件咪呢度都係度

一早嘈完了

呢度無咁多圖 可以睇正常討論

亞妮點解解凍出返嚟會咁乞人憎

睇黎好多人同我一樣睇到好沖擊

我當初都係嚇到唔敢入
係前2日爆完先入

到底係邊個post張咁恐怖既圖好自首啦喎

係果個專玩BL既人架啦好bin得個兩個/記憶巴

rainer大波圖唔係我地三個po架

我怪錯你地?

係

最衰個陣嚇到走夾唔抖連名都冇記低block鳩佢

入返動畫post搵返佢出來

唔怪得我事關你地平時有linkage

咁恐怖既圖重特登去揾？

搵d唔驚既去

唔止，我都有post兵長mikasa cp
H漫又唔得，post仔又唔得，你地post女就得

冇咩新圖，冇動力po......

艾倫係老豆 貝托屌過亞妮屎忽

無任歡迎H漫 但唔好咁偏

ntr算唔算偏

艾倫係老豆就好啦

只要唔係女王整碌J/renier整對波就ok

開始想睇除咗艾萊嘅圖 寧願睇多啲亞妮皮克

呢個都可以

但係mikasa整碌J又好似幾合理

女王

唔好癲啦痴線佬

唔係

見度張勁型嘅艾撚我都睇番佢算數

po出來開心share啦

成身精

拿拿拿 大波萊納唔關我事
明明就係笑下巴第一個po出黎 然後屎眼巴翻po
關我事既永遠只有兵長艾倫同法仔既姐

good ar ching
留個靚名先
阿卡曼一族係歴史既唯一見證人

有無講女王個肚係邊個搞大？

我

漫畫幾時更新

發覺動畫1-3季 去到尾 望住海果到成個謎解哂
真係好好睇 想知道真相果種感覺 2日追哂3季
之後追埋漫畫都搵唔到睇1-3果種感覺

月頭9號左右

呵呵 記憶巴篤左你出黎啦人黎 斬死佢

話時話第六集第一幕影住戴巴家豪宅入面同埋地下嘅玩具，係咪呼應第一集艾倫夢入面有豪宅同一堆玩具喺地上嗰幕？係咪艾倫未有巨人之力就已經夢到呢幕？

唔同

咁呢幕唔通係對應......去帳篷玩嗰幕？

嗱我就收咗山嘅，屎眼巴擺嚟撚人

唔好講啊 一講又出現架啦

回帶問

戰槌，識變其他武器
但點解要用槌，唔係其他武器做名？

問創哥 日文都係戦槌の巨人

唔該ching

我以為有特別意思，但記漏

因為佢最識用槌掛
你見佢拎劍拎鞭未中過人

九大巨人得進擊同始祖 個名諗唔到特徵
戰槌可能真係最識用槌

btw查返，車力巨人個車力係指車夫

我諗起合桃鉗巨人

可能鎚係default武器？

記得巨人個世界觀有啲對應住北歐神話
或者會唔會係戰鎚巨人本身對應個角色係用鎚？
（鳩估，唔熟北歐神話）

雷神索爾

十幾日之嘛

仲有幾多集完？等咗咁多年，終於養肥咗
可以收割

3集 講咗4月9完

感謝，咁下個月開始追返進度

定係鎚有判決嘅意思？？
戰鎚打甩進巨個頭之後，戰鎚係用審判嘅語氣同艾倫講嘢。。。

90-136話 莎夏老豆同萊納老母出場仲係多過女王

斯瓦塔爾海姆（svartálfar）
戰錘巨人能夠隨意地使用硬質化能力創造各種武器方便戰鬥。
而北歐神話中的黑暗精靈/矮人/侏儒被認為是最厲害的工匠。奧丁的長矛，黃金戒指以及雷神索爾的錘子，都是由黑暗精靈打造的。

其實冇話exactly 對應邊個
好多時借鑑唔同人 溝埋去創造一個角色
一個角色借鑑北歐神話一個外貌、第二個故事、第三個能力 都係會見到

例如韓吉獨眼，發明雷槍，以及英文名Hange
都符合奥丁形象（其中一個稱號倒吊人 Hanged Man）
但預知未來既能力，喺艾倫身上先搵到

萊納：女王大肚了，經手人不是我

個仔艾倫既

無講過當刻睇哂
應該係隨機觸發
再前d地下室時都只係解鎖咗部分記憶
所以Jean先寸艾撚成日摸女皇隻手

痴線佬record

睇返開頭打女巨人，創哥好執著係 要贏 就要捨棄人性 / 唔捨棄重要既既事物就唔會成功 呢兩句野度，重覆左好多次。

漫畫依加咁樣，算唔算首尾呼應。捨棄自己既人性換取勝利，而當初艾爾敏都講過艾倫係做到呢點既人，應驗哂。104期個個都做唔到，得艾撚為左贏敵人連滅世既罪都背負。

主席

其實可能入到瑪雷篇根本唔需要團長呢個角色，因為艾撚既定位已經取代左團長。

經過動畫post都幾多人憎Gabi，我諗睇完下集應該會暴動

下集應該未上船 等多集差唔多

你啱，仲要食埋顎巨，獸巨出場，仲有左膠明核爆同等飛船過嚟

都好正常 小粉紅都鐘意嘅傻仔應該都係有奶便是娘

早幾話睇佢跪地求饒真係大快人心

Gabi好似攞走咗支狙擊槍

唔準你咁話法仔

你指漫畫？

係你面前殺曬你珍惜嘅人
報返仇都好撚正常

第8集標題係 凶彈
所以會係再下集

認同

但係小粉紅+殺主角團, 理性上會話比自己聽係戰時行為, 但忍唔住會想佢快d仆街

初期就係
之後睇到佢既轉變，就覺得舖排得唔錯同埋可以理解
反而調查兵團，變到槍口對內，就理解不能

其實都係唔明創哥點解對兵長要係咁

唔記得咗 呢幕係咩嚟？

艾倫姑姐被瑪雷人餵狗

點解會出現喺今季pv

有無人提過依個？

我係度諗zeke問左膠敏係咪都比尤彌爾食咗
姐係豬巨係尤彌爾？？？？？

諗諗下 每隻智巨個樣都會同佢本身既遭遇／物品有d關係
好似zeke就係有猩猩公仔 所以變身先會變到成隻猩猩咁

但果隻唔係豬係㺢㹢狓

有兵長艾倫仲洗玩
重要關頭係要整殘佢架喇
如果唔係，第二季已經endgame

可能一早想畫死佢好耐，不過人氣太高
所以要讀者覺得兵長生不如死，掉返轉求創哥畫死佢

應該係艾倫逼老豆大開殺戒個陣播?

定係Falco嚟呀

好高質嘅post

巨人系

車力巨人咁撚勁
比兵長用算啦
變巨人生返啲手指同療傷
變巨人又得
配埋立體機動仲唔曉飛天

有提

但個陣無乜人討論
留言話loop住跑 之類

好勁見度估嗰嗰部族首領真名嗰度嚇一跳

如果讀者代入嘅阿爾敏三笠佢地（正義？）嘅角度再次逆轉，咁真係好神

眼殘自膠
睇錯係另一個路既分鏡
當我無講過

你po呢度係無人提過既

我一直都有估艾倫係為咗終止巨人傳承，滅世係要達到目的嘅必經階段
代入晒阿爾敏佢地視角所以我地就算知多啲資訊，都仲係一無所知

畢業論文

照咁睇佢覺得巨人會出續篇

巨人
呢段野好用腦 遲d再慢慢研究

今個禮拜放假當小說睇

三笠頭痛果到 我睇唔明
有冇人解釋下

巨人學論文

咁又係

由122集開始艾倫就唔見影，視角轉到左膠盟身上

睇到三分一已經有少少頭暈搵日精神d再認真睇 cls

其實真係唔好

一套好嘅作品一定要識完識收尾, 出第二部真係準備跌落神台

鬼滅爛極作者都識得急流勇退，何況係創哥呢

香港有研究金庸武俠小說嘅「金學」，而日本就有研究《進擊的巨人》嘅「巨人學」

如果最尾漫畫內容真係好似佢咁寫嘅話，巨人直情係21世紀最勁神作，沒有之一

創哥：我趕住完咗去開桑拿

睇到呆哂好爆

會唔會根本係我地唸太多
創哥其實冇唸到咁複雜
如果係真嘅 巨人
創哥

創哥:

3話講唔講得哂依堆嘢

阿卡曼應該變唔到巨人
佢哋係巨人實驗副產品嚟

好似係
因為本身佢地就係人型巨人，細個覺醒嗰吓就係覺醒巨人之力

加頁數lor

一米六嘅巨人

藍色窗簾

見證艾撚多次殺人 包括殺無辜嘅人
艾撚係三笠最重要嘅人 三笠會選擇性忘記艾撚殺人
但係特定事件發生會勾起回憶 回憶艾撚殺人（痛苦回憶） 本能上反抗回憶（想忘記）所以頭痛

利申：個人意見

本身都好懷疑，淨返三話可以點樣end得靚？/ 點兜得返咁多伏筆？

睇完個ptt預測駁唔到

佢quote 啲漫畫圖係日文字 睇到R晒頭

其實有個ok嘅結尾+收到伏筆我就收貨

咁樣嘅話巨人神作地位力保不失（只要唔俾左膠贏殺死艾倫收場就得）

如果真係正義同惡嘅視角再倒轉，佢又解度，創哥真係神

滅世再唔小心殺埋104期啲人
跟住同女王大人養B

希望唔好真係比個ptt估中出第二部

好玩唔玩玩知識論，實會爛

初代王會唔會都有食到尤彌爾條屍
如果AoT真係序章嘅話，咁最後一頁個B會唔會係艾倫

加紙

唔會啦
就咁快手俾個中上尾完已經係goat
點會仲搞第二部
神作就係見好就收
個台仔過度揣測啫

點解玩知識論一定會爛

呢句其實出現過，喺《曉之鎮魂曲》嘅歌詞入面

如果要用漫畫表達返出嚟好容易悶親讀者 大部分時間用嚟回憶同解釋咁多內容

其實......唔需要畫公仔畫出腸都表達到

同埋，呢套係《進擊的巨人》，大家都睇慣文戲啦

只要回憶同埋文戲嘅信息量夠多，能夠推進到劇情，就唔怕悶親讀者啦

因為無論點完我都可以後設一步問：你又知係真相？局中局中局只會膠化左成件事，令人愈睇愈唔想諗野，故事本來就應該有限先完滿

其實根本唔洗玩到扭橋扭橋再扭橋，巨人而家最新探討係正義模糊化，剩低嘅只係立場，回應緊第三季ed嘅一句歌詞：

立場位置發生改變的話 那將顯露出正義的獠牙
在籠中叫喊的到底是哪一個呢

你睇之前有個po傾滅世vs大愛傾到d人屌哂老母就知個信息好成功，有個合理結局已經好足夠，唔好咁大貪玩大佢

你指葉派vs韓派？

用番上面既推測，好多都冇明講得/唔得

之前都有個預測
艾踏平全世界，剩番艾人
再用始祖力洗腦
3笠成為唯一一個洗唔晒腦既人
所以會頭痛潛意識同意識做抗爭

感覺賈碧似係下任進巨, 艾倫係特登透過塊鏡同佢講

之前好似有巴打推測過個結局同你講嘅好似，不過多啲細節：

艾倫成功滅世之後，收返所有巨人之力到自己身上，成為左「大地惡魔」，然後佢會用始祖嘅力量修改艾人記憶（阿克曼除外），忘記左自己嘅存在，三笠就會守生寡懷念艾倫，艾倫就會自己避世過埋剩低嘅四年，然後到死入道路。喺佢自我放逐之前，佢最後一次去搵女王傾計並且抱B（個B係始祖尤彌爾轉世），傾完計後佢就抱著個B消除左女王嘅記憶，令到佢忘記左艾倫，而女王見到艾倫抱著B企喺樹下（同第三季嘅芙莉妲做對稱）。喺佢疑惑抱著佢嘅B嘅人係邊位同時，艾倫對住個B講左句「你是自由的」，全劇終

Yes參考佢
都有合理性

冇睇晒，有時真係好驚睇呢d分析文
見佢講d野知佢睇開既野都幾廣，有心機搵好多sauce，係有料既
有d設定都幾合常理，但更多既只係借題發揮
巨人個主題同立意已經好明確
再玩咩表面裡面真真假假只係喧賓奪主
個人感覺只係藍色窗廉feel
睇番佢舊po咩每個智巨 代表食尤彌爾唔同部位咁分，心臟係進巨、屎忽係戰鎚，都好尷尬
所以唔洗咁快J，真係中先拜啦

其實我估應該有部份係啱嘅
不過都有部份係過份解讀 想太多

我自己都係略略咁睇過

我麻麻地佢諗法
佢講咁多夠開一部全新作品去講
唔洗當第二部巨人接落去
創哥用11年畫完第一部，到頭來先話人知係前半part黎，咁樣我反而會話係創哥不足
好既做法第一部根本唔洗畫咁多咁詳細
假如巨人係小說 個台仔諗法就有dd機囉我認為

即係話如果巨人真係一部二部曲，咁樣呢一部就唔需要話得咁清楚

無論點，呢位ptt巴打嘅分析已經可以做巨人學嘅論文了

畫畫晒好多時間
佢吹到咁多都respect既

呢個結果嘅話都幾正 但艾倫如果想咁樣應該一早就用始祖之力令佢地變唔到巨人去阻止自己？

佢132集解釋左

睇返啦 係133

係 你啱

唉 等到好辛苦呀 幾時先有下一集漫畫出呀

仲要等多19日

睇完篇ptt文有少少衝動想重睇添

艾倫應該睇到佢地變咗都阻止唔到滅世就由佢地

我覺得照133話個解釋都得 就算艾倫睇唔到之後嘅野 佢都想比自由島上嘅同伴

唔想故事真係最尾俾左膠聯成功殺死艾倫拯救世界結束但係最近幾集顯示出好多線索個故事會朝向呢個方向完結

話時話由123集開始故事嘅敘述角度都係喺左膠聯身上，至於艾倫就好少出場，多數都係以企喺左膠聯嘅對立面，好想有啲關於發動地鳴之後嘅艾倫視角嘅片段可以睇到

話時話，點解萊納知道左艾倫係始祖嘅擁有者之後，佢曾經兩次話「呢個世界上最唔應該擁有佢嘅人，係你呀，艾倫」嘅

因為艾倫最唔會輕易妥協
而且係全世界最想消滅所有巨人既人

可唔可以再解釋下

惡魔之笑容

突然諗起
點解吉克唔係瑪利亞奪回嗰陣就變節
明明嗰陣先係最好時機
咁就可以幫艾島拎齊盔甲 超大型 車力 顎
再加埋佢自己 咁就七大巨人
調查兵團啲精英又唔使死曬 對之後出兵有利得多

咁之後既雷貝里歐 當場得返戰槌既馬箂根本唔係對手
同復權派夾埋 直接攻佔馬箂拎武器同科技咪仲好

ching咁樣劇情好快就會打出大結局㗎啦

劇情太順利有時唔係一件好事

話時話如果團長仲在生，佢有咩辦法可以令到艾撚唔會選擇滅世？

人類科技已經可以抗衡巨人力量+柏島科技差大陸好撚多年 同埋佔領地方唔係好打就得 要後勤 人力資源配合
除非你話即刻地鳴咁冇嘢好講 淨係zeke同艾撚已經夠做

因為嗰陣仲未出地下室
乜資訊都冇
你仲派人嚟爆牆
好難令人信服姐

剩係佢加艾撚可以控制到其他巨人已經夠令島上信服啦
嗰陣吉克應該由萊納知道 始巨係艾撚身上

突然有條友話係你呀哥呀
又冇人知佢係王血
真係搵鬼信

因為艾倫未必認同安樂死
上代獸巨都同吉克講
吉克只係鎖匙 真正控制始祖力量的人係始祖持有人
佢要變節都要同持有人傾好先
雖然去到座標果陣 佢都以為自己控制到始祖

A撚當年食個枝盔甲水係邊到黎

阿爾敏會唔會有始祖巨人能力？首先睇睇下面兩位例子

已知法仔兼具有：顎の巨人 + 獸の巨人 能力
因為誤服注入吉克脊髓液的紅酒 (獸の巨人)，所以可獸化為鳥

又因為處於無垢巨人狀態下食左波爾柯(顎の巨人)，天然承繼堅爪和利顎

再睇艾倫幾時有： 硬質化 (鎧の巨人能力)？
亞妮(女巨人)有模仿能力，萊納係鎧の巨人，兩都可以硬質化；艾倫以為自己靠練習都可以學到，但一直都失敗；問題未必在於修練，甚至同齡既貝爾托特(超大巨人)都無施展硬質化？

直至皇政篇，艾倫係地下教堂飲左枝標有「鎧甲」字樣的液體，瞬間獲得了硬質化的能力；可賦予艾倫硬質化能力，合理推斷枝液體係雷斯皇室保存既能力增幅藥水？(遷島前以"前n代鎧の巨人"脊髓液所製作？)

返去阿爾敏情況，瑪利亞牆轟烈一戰之後，阿爾敏食左貝爾托特(超大巨人)，我地會理所當然地覺得阿爾敏係超大巨人，無再深究

卻忽略兵長幫阿爾敏啪枝巨人針劑？來源係肯尼叔死前贈予兵長

建牆過百年間，經歷多位王交替，帕島皇室若要製造巨人針除非遷島時攜帶極大量存貨，脊髓液唯一來源就係始祖巨人；所以肯尼 (偷?) 比兵長既極有可能，應該等同女王砸碎既始祖巨人脊髓液？

Btw 創哥犧牲團長，換取此後多場戰事都掛機既阿爾敏代表啲咩？

越睇越覺得，艾撚只係要扮醜人

佢咪解釋左
正如一粒核彈制係唔同人身上 會有唔同反應

所以團長一定要死，佢仲係度一定會lead住調查兵團支持艾撚

有無人記得艾倫有幕記憶碎片有高空望落去法爾可向天伸手可以點解釋？
另外點解雷斯王有萊納布朗的骨髓液？

應該係話團長唔死，艾撚就上唔到位做艾主席

法仔伸手嗰幕唔係第4季開頭嗰度咩

應該唔係萊納嘅脊髓液
係145王入島前準備嘅前代鎧巨脊髓液

但係脊髓液寫明係「布朗」嘅喎，正正係萊納嘅姓

封面圖就永遠都咁靚
去到動畫就變肥

可能萊納有祖先都係鎧巨

個陣變節 都要艾倫肯配合佢發動絕育計劃
個陣艾倫點會肯聽佢講
係後尾傾左好耐 吉克先信艾倫

但你地覺得團長會支持艾倫都係一廂情願,
團長想睇真相唔等於佢會支持咁攻擊性既手段,
團長個人生意義就係想證明老豆既推論, 死左既佢 你亦都唔會證明到佢會支持艾倫.
兵長咁講係對成個團有一定既認識 我地都唔可以否定佢講既野.
而且正常既人一定有基本道德唔會想滅世 想尋求講和..
方法係有但唔一定成功, 只係艾倫既對同伴既感情太深 完全唔想搏

島上既支持滅世既平民同104班調查兵最大分別係佢地冇係瑪雷生活過, 佢地都係以為島以外既人就係惡魔, 但唔知其實好人or同自己差唔多既人都係存在. 係新聞睇到艾撚成功襲擊收容區佢地既反應同瑪雷人有咩分別, 瑪加特都講過 [瑪雷人既戰爭只係存在係報紙既文字上] 唔洗自己種族既人打就可以擴張領土, 個個都支持啦咁.

總之想講既人團長係值得respect既, 但唔好講到佢會一定係葉卡派既首領咁, 只係醜化緊佢. 佢被賦予既形象同使命基本上係知真相前就完左. 兵長比針艾爾敏其實真係為團長好

btw我既一廂情願係, 團長想做既大致係同韓吉差唔多, 但會強硬攻擊既手段會好多, 逼到對方可以上枱傾. 但事實係佢唔會阻到艾撚既自走炮, 所以對故事既重心影響唔大

萊納好似跟老母姓？

會唔會係跟媽媽姓啊

乜唔係寫盔甲咩

想問邊度有寫布朗....

係寫盔甲呀

有法仔伸手但視角係高空俯瞰

我都記得係布朗

誒？！

佢唔係用法仔角度望天，唔通係隻鷹食左艾倫？

法仔伸手咪瑪雷篇第1集佢訓左係戰場果度出過

摸女王手仔已經睇到自己未來記憶以及下位繼承者（如有）記憶啦

你po呢一頁唔係掂女王手果一集出既，係之後艾倫既回想黎

漫畫130

艾倫小天使
真心，去到122集之後都有好多類似嘅跨頁嘅畫面，究竟MAPPA可以點樣喺動畫到同樣重現呢啲咁磅礡嘅場面同埋好似難民小朋友被踩扁呢啲血腥畫面會唔會被動畫組河蟹左

另外附上131集動態漫畫，如果艾倫大叫「呢個就係...自由」嗰幕啱啱好播到ThanksAT嘅2:10秒嗰陣，我真係會睇到喊（恭喜你艾倫，你終於成功了），呢幕一定成為進巨最經典一幕之一：

match返望到海個幕

點match法？上次係望海，今次係望向天空？

唔想佢比人食想佢係最後一隻進巨

OST，同一首

殺光他們就有自信嗎

由*

係自由呀屌

呢首bgm播親都係好感動，包括阿敏死過翻生，睇海

動畫好似改返做「盔甲」

好似係瓶上面d字翻譯係「布朗。盔甲」

啲字都show唔晒點翻譯到呀

冇人知

希望最後會解釋啦

應該唔會特別解啦
照故事推論咪145帶入去
本身145整牆巨都要用到硬質化

會唔會係布朗家族（好似戴巴家族咁），係一開始鎧巨嘅家族，只係喺遷徙嘅過程中，有部分嘅布朗家族去左帕島，剩低嘅繼續喺馬萊繁衍直到萊納嗰代？

點會呀萊納係馬萊招戰士先有機會報名繼續巨人
而且原本個樽都唔係寫「布朗」
FF都要有啲根據先得架

始祖巨人可以改記憶又改人構造
可能讀到偷到牆外迪人研究人員啲記憶
再整出黎都唔出奇

第一次睇嘅版本係寫「布朗」㗎

145王用始祖力量已經整到牆巨啦
應該唔需要鎧巨力量

始祖ymir自己就得
145王未必得
我理解係九大巨人分到始祖既一部份力量
盔甲去左鎧巨度
145王雖然分左始祖之力但應該用唔到ymir所有力量
唔係分黎就無意思

王血始祖繼承者可以命令ymir嘛
我上面意思就係145王命令ymir將一部分子民變做牆巨

但啲巨人唔識硬質化喎
所以咪要用盔甲液體
如果話命令ymir整啲可以硬質化既巨人出黎
咁鎧巨能力咪變左公廁

Anyway返去原本個問題點解會有盔甲液體
如果145整到硬質化既巨人出黎
佢都可以整到硬質化液體出黎

如果145整唔到硬質化既巨人出黎
咁佢就要用硬質化液體先整到牆
意味住佢入牆前就拎左一堆自用

邊一種情況都解釋到145點解有硬質液體

Cls

話咁快就月尾

應該係用超大巨做媒介，硬質化做牆

諗諗下鎧巨好似淨係可以硬質化自己個身體
身體外都可以硬質化比較似係戰槌能力

但係點解艾撚飲左鎧巨脊髓液之後都可以用硬質化製造簡單嘅結構嘅

撐起成個教堂地下室
仲整咗個巨人斷頭台
馬萊之盾點會整到

可能之前嘅鎧巨曾經做到

因為艾倫變身的目的就係用硬質化 製造某d野

有硬質化能力的巨大應該都可以做到同樣的野

例如女巨戰槌巨的自我結晶化

係超大巨硬化

睇返呢一段，感覺好正。即使係某啲動漫好經常描繪或者強調嘅親情，喺創哥嘅筆下一樣好睇（就算所佔篇幅唔算好多）。

明白喺巨人嘅世界觀下，親情並唔可靠也唔一定好堅（巨人漫畫入面大部分嘅老豆老母根本唔愛仔女，淨係當佢地係工具人），所以描寫親情嘅部分唔係好多。但係遇上真心為子女著想嘅父母（牆內嘅艾撚父母，莎夏老豆，Jean老母，光頭仔老母，三笠老豆老母），就算戲分唔多佢哋同主角嘅互動一樣係好深刻好有意義。

睇到艾撚老母抱住艾撚講出呢番金句，我明白點解艾撚老母明明一直阻止艾撚出牆，但係艾撚依然咁掛住老母。因為佢老母同大部分漫畫入面嘅老豆老母相反（尤其係萊納老母，同佢成左對比），真係當佢仔仔係獨立嘅生命咁看待，唔奢求要佢做啲咩嘢偉大功績去滿足他人嘅期望，就算仔仔一啲都唔出色依然覺得呢個仔仔淨係降生到呢個世上已經好偉大，咁愛仔女嘅老母真係搵一個都難呀創哥真係好勁

其實呢條片仲有其他野可以講，不過礙於篇幅問題，之後再講

zeke係記憶見老豆都幾感人

呢幕真

見到雀可條片好多人幫賈bitch 洗白
當你諗下 一個小粉紅仲做緊護旗手
之後比武肺/租屋公司毒打後想維權
呢啲真係值得洗白咩
sor 我真心覺得佢係抵死 唔值得可憐

同意

反而覺得牆內人（主角群）嘅屋企人對自己仔女，反而係好過牆外人，起碼係想仔女幸福快樂生活，而唔係為咗滿足榮譽而生存

由佢射死莎夏個一刻開始就憎到佢入骨
就算死都唔會可憐佢

其實明佢係被人流腦嘅小粉紅
後尾都有洗白下
但係佢個人設唔討好 太過極端
法仔幫下敵人療傷佢又鬧
咩都扯上爭繼承九大巨人同對抗牆內惡魔
再加上佢殺咗莎夏
所以 賈碧都係必須死

仲未計佢射爆艾主席個頭呢條數呀

認同

呢度甚至帶出自由 vs 安逸, 係咪真係某一樣更重要

漫畫來身我已經睇到眼紅, 動畫出埋歌真係感動到眼濕濕

覺得片入面嘅前團長，係認同咗艾倫媽媽，諗住阻止艾倫當兵，可惜阻止唔到。

有一定程度想保護艾倫。。。

點解女王斬老豆果下有睇到老豆記憶？

皇族血掛

石內卜

前團長話艾倫生得似阿媽但眼神似老豆個吓
我即刻諗起石內卜

同哈利波特調返轉

4月係咪真係結局？ 好想快d睇到艾倫點樣得到自由

可能最後兩回再加頁數

我記得個時鋼煉都係動畫追得好近
都要俾少少時間人地作畫,咪時一間又暴動

加頁數加頁數加頁數

巨人別冊

呢樣應該就係我想講嘅另一樣野

睇漫畫已經乞人憎
搏同情送炸彈 殺人就天經地義,
人地已被捉 投降, 法仔幫手包紮 仲要比佢屌
入左島 連個救佢既女仔都想殺
咁既撚樣 根本毫無道德可言

動畫聽佢鳩叫門巨起身 真係聽到無名火起 想佢快D死

賈bitch是雞

今集動畫，食咗戰錘比咁大艾撚隻眼close up，咁呢段記憶應該好重要，9成9影響結局

我覺得close up個下純粹解 確認佢拎左戰鎚巨人
如果唔close up d人未知知係咪真係食左

有冇人知講純潔巨人同埋無垢巨人係邊一話，突然之間唔記得佢哋分別係邊

咁一定關王血事既
動畫有攬過老豆都冇咩發生
同女王換假尤彌爾封信連接到佢記憶一樣
平時攬頭攬頸
最尾果下先觸發記憶 唔知咩契機

諗諗下成班巨人戰士又係好慘
隔離區成長受盡歧視，細細過爭餐死先繼承到巨人，都仲要俾人歧視
仲係小學雞就俾人推上戰場
可惜嘅係佢地已經殺人無數，番唔到轉頭
睇番超巨動畫s2講野有感而發

關於呢點，雀可條片講得好清楚，就算係同一階段都係小粉紅嘅萊納，點解佢做嘅嘢同假B一樣衰但係觀眾憎佢唔落，甚至得到普遍觀眾嘅同情，就係因為佢喺島上生活過之後，已經唔相信馬萊官方嗰套「惡魔」論述，長期折磨佢嘅罪惡感反而令佢保持清醒，令佢唔再係一件殺人機器

講到底，萊納都只不過係一位有一般人良心嘅孩子姐嘛

他們只是個孩子呀

明明係殺人無數嘅罪犯（間接啦），但係睇完前因後果讀者都偏偏憎佢哋唔落，仲反而同情佢哋，連「反派」都寫得咁立體，呢樣嘢就係創哥筆下嘅魅力所在

而家睇要動畫睇下有咩改左，好多位都明顯左，好似今隻食左戰鎚之後有明顯畫到艾主席繼承左戰鎚，諗番起個集成班係到估佢係咪食左

但係仲特登放大埋瞳孔咁
算，等創哥開估

最後幾集應該來得切解開戰槌記憶嘅，不過要將視角換返去艾倫身上

有分別咩

冇分別 翻譯唔同而已

我都覺得係冇奶油咁耐都唔講佢繼承左啲乜里一記憶

所以唔難理解點解萊納精神分裂
根本牆內先係佢響往既生活
仲要內疚纏身令佢想忘記之前身份

住在敵人的屋簷下一起生活，一起吃同一樣的東西

最重要嘅係，佢哋反而俾到佢哋一路以來鄉下俾唔到佢嘅嘢

8集先做到撒退
16集做唔做到地鳴發動

好易姐 cut文戲 咁長一定cut 啦

做到爆頭好啦
唔想佢趕進度搞到要左cut右cut

放心 一定cut

咁又係
佢前幾集萊納啲劇情咁重要都cut
之後個啲都好難唔cut

覺得佢地實會去到地鳴果刻
Ymir點都會出場啦

唔記得cut左咩

邊個位可以食超巨 唔記得

唔記得左
馬萊送人去樂園果支針啲液係邊度得翻黎？裡面係咩成份
同打比呀明果支係一樣？
同埋點解第三季吉克可以係牆裡面變巨人仲帶埋成村人仲有爬巨都無比調查兵團發現

咁艾倫咁就變左可以硬質化
點解唔拎埋呀明啲液變做超大巨雖然依家仲大
馬萊識咁玩既話咪屈機

如果艾倫同女王扑野咪每下抽插都閃電
可能咁先搞到艾倫今日咁

96破門

果個Ymir唔係瓜咗

女王條女

自
入咗漫畫post

Twitter見到floch

對稱之鬼

莎夏

佢先係次期團長
韓吉

真
Floch絕對係我top 3鍾意嘅角色

一個團長各自表述
所以將自己條命嘅意義交畀人哋嚟賦予 始終係一個大話

係依邊都講一講

有冇人覺得mappa 全方面都做得差過上一間公司好多
無左果種毛管洞熱血沸騰 或者 超催淚好想喊
屌你老母愈睇愈唔對路
第七集了唉
記得唔知頭邊集
無啦啦播bgm 好似三笠出場？ 唔知點解覺得勁撚違和唔知做乜撚

兵長上集塊面又肥撚到
今集打鬥又無漫畫我expect 咁爆返出黎
唉換親公司都係無好結果
唔想一套神作比mappa搞到變弱智卡通片

諗返起第一次墙外調查
上一間公司真係整得好撚有feel
果種墙外危險的感覺完全出晒黎
好大壓迫感好撚投入

唉算了再講已經唔想再睇第四季

想知抽邊個可以變做巨人 全部智慧巨都得定係某個特定巨人（進巨？始祖？但呢兩隻馬萊捉唔到）

ok

當佢地同伴係真話，想殺晒佢地都係真話。想快狠準殺晒佢地，無痛苦咁死應該係佢地願望

我鐘意既角色全部都係俾賈bitch條八婆打傷/死

比團長夾上船姐
韓吉本來就係鍾意研究巨人
佢做調查兵團團長其實冇錯
當時都冇人估得到大方向會由人類存亡轉去人類內鬥

可能得始巨(同女巨)先可以咁樣加裝
我唔信馬萊無咁樣test過

艾主席未滅世之前都認同你

但主席一滅世佢就對內玩軍國主義同種族主義

今集本身都算大戰
但睇完覺得好平淡咁

艾主席先係真正嘅團長

啱啱入坑睇到有個位唔係好明
嗰陣艾倫佢老豆未幫佢打針 即係未承繼進巨力量
佢老豆嗰陣點睇到艾倫比佢嘅記憶

老豆當時係睇到部份未來繼承者(艾撚)嘅記憶

開左套巨人中學校睇
又幾唔錯

原來係咁

芝士漢堡

其實大致上我都ok
係巨人CG 太7+BGM唔夠勁
係人樣好翻
只係Wit太勁啦
同埋漫畫太正

睇左最新嗰集，諗返主席用顎巨開罐頭刀咁食戰錘，顎巨會唔會都睇到戰錘啲記憶，甚至有戰錘嘅能力呢？用顎巨個口食好難唔會食埋戰錘啲血

都真係似
佢個格同阿撚一模一樣

漫畫裏面顎巨係舉得再高啲
所以冇一滴流入顎巨

但falco睇到雲上記憶
依個係細艾倫嘅記憶嚟㗎喎

唔係一樣咩

應該全部智巨都得

佢話揀左善戰的巨人 咁應該揀過其他智巨的脊髓液

其實係一樣
就係因為一樣艾撚先下決心去做一樣嘅事

定係「進巨」既性格先有呢d人

睇心心

會唔會係艾撚之後控制佢食左自己老母
如果唔係佢都唔會開始呢條路
就好似梟殺曬耶格老婆同戰友chok仇恨咁

現有證據黎睇係咁估

最想知點解巨人漫畫第1話, 短髮三笠講itterasshai, 動畫冇左
應該結局會接到落呢1幕, 會係12年巨人連載完美既呼應黎

決心做一件事
差別在於一個係自已找尋條路
一個係洗出嚟

咁已經係2件事
所以去到後面假bitch先死狗款

其實一開頭就有
艾倫畀駐紮兵團班人拎大炮打個時
講過叫阿明試吓佢個套嚟解圍 唔得嘅話艾倫就會行自己個套
同埋局部巨人化之後得巨人體內有花 體外範圍畀大炮打撚爆哂

係喎屌
完咗真係要重睇一次

無伏筆位或者作者創作心得之類既 整合網真係好可惜
要四圍搵，睇少咗一個就少咗一個體驗

=4chan
不過係幾百句鳩up先有一句關呢啲細位事

以前有班艾米黨話102話艾倫望米卡莎 突咗條頸靜脈出嚟
反映佢好緊張米卡莎

討論區係好難搵，reddit都難
所以我專心睇創哥訪問算，無咁多時間

突咗條頸靜脈 都睇到，呢個無留意到

btw局部巨人擋大炮
得巨人內圍有花，有冇解？只係擋咗大炮咁理解？

我咁講可能有啲牽強啦

即係艾倫嘅做法下，巨人（牆/島）內先會保存到生命（花/島民）

班日本人間唔中會po啲小型訪談，但係google search唔到
要mon佢地個twitter睇pw解鎖條link

前排10定11月有個訪問話里維結局最易寫 艾倫阿明最難
其他內容唔記得咗

好顛。
但係剩返幾話連唔連接到呢個位？

當睇同人小說囉
我都冇咩信心佢夠篇幅寫哂

擋大炮嗰理由，好睇結局創哥寫滅世成唔成功 先合理化到

已經去到鎖link咁癲，唔講真係唔知，thx

結局嗰度未聽過,thx
都明艾倫阿明最難寫，兩大對立仲要撈埋友情

結局有關既情報，我只係幾年前聽過編輯講過
巨人主要角色既結局開始時已經諗好（可能記錯）

記得創哥好似懷疑自己係咪真係想要佢原先呢嘅結局
同意三笠艾撚阿明要點樣寫好難
三笠同艾撚個關係係點
條圍巾會繼續帶住？
覺得有機會聯繫到第一集：路上小心
阿明艾撚以前係好朋友 現家係敵對
結局個陣會唔會坦誠告相對和好？
艾撚就算滅世成功/失敗 要點面對朋友
3話真係好唔係好夠寫

除非呢三集加頁數啦

不過我更加緊張萊納佢嘅結局，真係好難估

死極都死唔去既真主角

可能創哥最尾賜佢一死呢

若果最後要回收咁多個巨人，萊納可能要死

萊納食蛋包飯

講開又講萊納剩返幾多年命？

諗返劇情 創哥前期真係好神 係咁set up啲條件等貝爾托特用唔到核爆

Floch嘅成長真係好撚癲，由怕死變到連死都唔怕，自己仲成為左惡魔

唉 諗多兩諗真係覺得似法仔最後會食左主席
真係唔想

唔會掛
艾倫應該想終結巨人之力
法仔食左咪終結唔到
應該係艾倫手上就會完

我想問呢2個係邊個嚟

感覺艾倫都幾鍾意法仔
又乖 又善良
法仔啊叔同艾倫老豆都係艾爾迪亞復權派

冇記錯係講145王閉關原因其中一幕黎
應該唔係重要人物
要黎帶過巨人之力傷害左好多人

OVA 外番第三集？ 我都唔知有咩大分別
不過純潔巨人有意識同識講人話

原來如此

而家先知原來賈碧同艾倫髮型係有對比，當一個扎起，另一個就會放落黎

如果真係最後賈繼左進巨 我真係唔知點算

睇到好緊張

呢個世界上最唔應該擁有佢既人就係你呀 gabi!

講起又講 其實點解wit之前超大型巨人同雷斯巨人要用cgi 佢大舊咁多又慢咁多唔係手畫仲好咩點解要係呢啲位用cg仲要整得咁差博比人屌？

係咪睇咗赤井一新嗰個人物傳？，我一睇到餐廳嗰啲畫，明明冇對白但都有淚意湧上餐廳嗰段我認真睇真係睇到喊
所以話創哥好明顯有心將賈碧同艾倫做比對，不過冇諗過原來法仔係比對米卡莎

我覺得Gabi隔牆聽到Sasha屋企人關心佢嗰度幾催淚

法仔對比Mikasa?

一開頭第一集艾撚同三笠去執柴個時艾撚發左個好長嘅夢
本身諗會唔會係後來嘅進巨繼承人報夢畀佢
但諗一諗個時艾撚都未打針未食老竇仲未係進巨
然後而家諗一諗又唔撚係
老竇未食皇女之前艾撚已經可以interstaller控制佢老竇
好大可能真係下一任進巨報夢畀佢
會唔會係創哥第一集嘅時候已經寫好左艾撚最終會響全劇終嘅時候畀唔知邊個食左
第一集就已經埋左條咁長嘅伏線

另一個問題呢個設定算唔算係時間旅行悖論

係啊，講真我都諗唔到，不過佢又講得幾啱，可以去睇吓

我理解：
同王血接觸 係觸發始祖記憶嘅條件
但觸發到幾多係另計視乎劇情需要
（可能有其他條件/因素 但未公開）

話時話貝仔份人雖然被動，但係佢嘅藝術品級嘅睡姿偏偏被104期嘅男仔每日用來預測天氣。其實貝仔一路以來知唔知道呢件事？

同埋睇返第二季貝仔喺樹上講出人格轉換暗號「我哋係戰士」嗰陣，萊納個人震就得啦，點解動畫播出來感覺好似成個森林一齊地震咁

可能mikasa終於發現自己係鐘意eren，搵到eren同佢講我愛你就唔滅世lu
睇得太多愛情劇

終於體會到盲撐mappa 既人有幾撚on9
成堆睜大對眼講大話 呃自己仲呃埋人

mikasa不嬲都鍾意得好明顯
係eren被動姐

睇呢一幕真係令我爆血管

初初喺馬萊篇見到呢隻「艾倫頭馬」，仲以為係新角色，睇咗一段時間，翻睇時先知道「乜原來係佢」，個成長勁到，最後戰死好肉赤，真真正正嘅愛國者死喺班頭戴光環嘅賣國賊手上

由亞妮出嚟追返到live，
睇氣氛同劇情走向應該係中間偏左嘅結局㗎喇，
但絕對唔會說服到艾倫/ymir，地嗚已經收唔返，
整體嚟講，係得亞妮同阿明嘅感情線有啲奇突。

其實我唔覺mappa 有好大問題 十分都比到七分八分
但佢地吹到十分滿分 樣衰左就係特登 on99咁

我係唔鐘意Cg巨人 好似今集個進巨咁
反而超大巨同車巨我ok
同埋部份bgm怪怪地
整體我可以接受
真係wit做得太好
Feel到下集又會屌

其實係得進巨柒

超大巨好似手畫

正路係鍾意艾倫
但佢後補返阿爾敏日日去搵阿妮
都講得過去 不過鋪排的確唔夠
123後個節奏係怪怪地
馬加特、基斯、韓吉都死太急
法爾可變鷹都好多人拗
呢d可能喺前面畫一頁黎講就唔會搞到有突兀既感覺

係 所以我覺得好過wit嘅超大巨
但係進巨真係好柒
mappa畫到兵長靚仔咗

其實點解法仔會識飛嘅？

我反而覺得之前靚仔啲 不過我都愛

其實cg巨我覺得得進巨柒
其他都ok
特別係顎巨，整得最好

因為飲左猛獸牌紅酒，Redbull 送你一對翼

馬加特、基斯、韓吉其實還好，因為本身嘅劇情就係快，不過同意可以畫多頁，但馬加特死咗可能令到左膠結局難咗，因為馬萊再無高層可以同艾族解畫，再加上樹林傾計果陣都明講無可能完全原諒(etc.
萊納對馬克)。
阿爾敏鍾意亞妮可以理解，但亞妮鐘意阿爾敏無乜點舖（冰封咗都舖唔到，但我記得女巨人篇好似有暗示過亞妮鐘意阿爾敏），
至於法爾可變鷹，我覺得唔算大bug，但有無咁快到呢，
無可能左膠結局㗎喇，佢一輪回天生或者話用口遁停止地嗚，會由神作變糞作，因為艾倫已經表明心志（佢喊同埋你地有自由嗰段），但點收科真係唔知

我覺得可以等佢出多幾集先

前幾集我都嫌佢太多廢話，回憶殺又冇鏡頭，好撚慳錢

但第七集經費滿滿 我覺得可以接受

呢兩三集其實已經係高潮位

但係本身獸巨唔識飛

對我嚟講嚟緊啲文戲重要過依幾集啲打戲

打戲高潮位易搞啦

我比較期待餐廳個幕既內心戲高潮mappa會點演繹

對mappa嘅打戲有信心過文戲啦

巴打有taste

人死我覺得ok
基斯 馬加特 一個係隊長 一個訓練兵團長嚟
韓吉 floch 一個左膠團團長 一個滅世派團長
呢兩pair同一集死應該特別安排嚟

但係唔明法仔點解識飛
不過唔似係左膠bbq結局...
解到伏筆（路上小心+法仔）以及合理結局我已經okay

嚟緊每一幕文戲都好重要，做得好同唔好會差好遠
特別有幾幕我都擔心緊究竟動畫可以點表達到出嚟

我睇第一季嗰陣覺得亞妮鍾意阿明
依家見到佢哋兩情相悅好開心

七集先講得咁少情節，我覺得會有好多文戲會被cut

數下黎緊有幾多場打戲，如果每打一次都起碼兩三集，文戲節奏應該都會幾趕下

到時動畫post又要世界大戰

我淨記得亞妮有放過阿明一馬，同埋被主角三人組揭穿嗰陣嘅高潮樣，但倘若創哥連呢啲位都有花過心思，噉就真係幾撚恐怖，不過既然艾倫爸爸開頭唔望艾倫嗰下都算計好，話唔定

冇乜野好戰

作為一個後底乸 算係咁

我仲有睇studio deen既七大罪 同 jc staff既一拳超人

啲studio hea起上黎真係可以好嚇人

所以巨人第四季頭幾集真係步步驚心

依家有咁既results 我已經好欣慰

Feel到mappa冇hea大家

保持到水準就ok

畫到後期冇經費既例子太多

病嬌式大笑

基本上過埋下一集跟住就會進入好幾集文戲（尤其係餐廳嗰幕，主要角色開英雄大會咁），跟住先會有第二場打戲

So far無論文戲打戲都係1集2話嘅速度去做
已經搞到頭幾集啲文戲又要cut又搞到節奏過快
嚟緊佢想16話地做到地鳴嘅話,我就真係好撚擔心文戲又要面對同樣問題

寧願佢哋加多幾集好過

其實之後啲文戲都幾難處理

太多勢力搶鏡頭

Cut得唔好的話

聖母就會變成強人所難既聖母婊

大魔王定中二病可能只係一線之差

原來你係有睇漫畫嘅

原來你係漫畫黨？

點解會覺得 亞妮鐘意艾倫? (以 阿妮結晶化前計)
都好似無咩感情戲wo

你要開啲話題我先討論到
就咁講我都唔知再攞咩位去比較

其實我覺得死得最有價值既莎夏

馬可既死係推動情節

但莎夏既死絕對係心理創傷

刷新其他角色既價值觀

但我費事係動漫區到講

例如話親情戲？內心戲？

我睇完第三季先睇漫畫乍

聽講王政篇漫畫好精彩但我又賴 未重睇

親情戲 其實真係可以討論下
因為兩部作品主角死q 哂啲親人
但我到而家都r 爆頭
到底鬼滅入面 鬼王點解要殺主角全家?

真心，莎夏之死又係另一個連鎖嘅開始，唔係佢死左假B就唔會去帕島遇到莎夏父母同埋當初莎夏救嘅小妹妹，生活左一段時間之後覺醒啦就更加唔會有法仔意外飲左脊髓液然後變巨人食波波啦

好似話要創造一隻唔怕陽光嘅鬼呀嘛

係 其實大家都係想講呢個例子 不過啱啱全部都忍口

唔通要做劇透撚上block list咩

星期日要買定炸薯條炸薯格邊食邊睇

然後睇下gabi點比動畫黨屌死

有條友好似話接受到同gabi h

睇下佢星期日會唔會陽菱

有你呢個人版

不過我覺得畫家浪費左彌豆子呢個角色

基本上喺作品嘅大部分時間，彌豆子除左訓覺之外就係做主角團嘅強化人去戰鬥，除左能力之外一啲都唔似鬼

以佢嘅定位同埋背景來講，如果作者有好好善用到去探討更多命題嘅話（例如人鬼共存，善惡之分）嘅話，成套作品嘅內涵會深好多，至少呢套作品可以係佳作

之後都要繼續忍口

我冇諗過創哥咁撚變態要gabi同小妹妹做好朋友

求小妹妹心理陰影面積

係，所以我要提醒你哋，等你哋唔好步我嘅後塵

跟住假B透過同小妹妹嘅相處良心發現，然後變左莎夏再世救小妹妹，一路走來呢段關係創哥真係寫得好好

最擔心係文戲
莎夏死咗 104期分裂
莎夏老豆vs女仔vs賈碧個段太正
再到漫畫112話 三人坐係到
艾撚大鬧三笠 阿明一拳打落去
要點樣做到個緊張嘅氣氛
同以往1-3季個種唔同
帶埋成個故事嘅中心出嚟
要cut嘅一定要cut得靚
咁高要求Mappa好難搞得好

唔知我有冇諗錯，有冇人知道點解艾撚一定要堅持同吉克接觸先發動地鳴，佢同女王接觸應該都可以㗎？

呢兩幕都係文戲之中嘅大戲（仲要都係發生喺餐廳度）

話時話你係咪唔記得左嗰位爆假B樽嘅廚師

其實初期兩部作品個設定分別唔大
都係(對主角嚟) 家人被無辜殺死
然後想復仇
但巨人後期係昇華左
由艾倫好中二嘅時期去後期明白左咩叫立場唔同(不過當然佢係喺知道呢樣野嘅情況下仍然堅持佢嘅決擇)
鬼滅就睇唔到呢個變化 始終係停留係王道漫畫闖關打怪嘅層次

都話左佢唔想犧牲Historia囉

因為女王冇巨人之力

Nezuko到無慘戰變路人咁滯
浪費呢人鬼合作呢個設定
作者應該係邊畫邊唸
連個朵花嘅伏筆都收唔到 炭活郎點解全家被殺
點解個妹變咗鬼
把刀點解可以變色 有咩用

艾倫本身已經有但王血人都要有巨人之力？

其實我睇左鬼滅第一集都覺得點解情境同巨人咁似
不過以角色曲線來睇巨人嘅角色真係好立體，每個人嘅內心係有好明顯嘅成長
不過鬼滅啲角色（例如話主角）真係好flat，感覺由頭到尾炭仔佢哋無點變到，也都無試過因為自己嘅性格缺陷而失敗

係
第一次發動到地鳴都係因為老豆前妻係無垢巨人

我個人覺得佢唔夠功力突顯到點解彌豆子咁特別
可以忍得住唔似其他鬼咁咬人
如果你話呢啲係因為炭治郎親情所感動
我覺得係開左主角光環

係喎 仲有個廚師
創哥
唔怪之得咁多公司唔肯接啦
高要求到咁

由頭到尾都係一個所謂暖男囉
係度強調佢有幾咁特別
可以用佢嘅溫柔溶化其他惡魔囉
有點兒太理想唔貼近現實囉

同埋巨人有講埋隻殺老母巨點解會嚟艾撚屋企
原來到第三季有講到
Dina變巨人前同古利夏講：無論係邊到 我都會搵到你

而鬼滅作者都冇講清楚
要讀者自己唸 因為日呼要去炭治郎屋企
但係點解要將阿妹變鬼都係一個迷

聽話把刀變色本身係畫家想加嘅一個戰力系統，唔同顏色嘅刀有唔同能力，不過後來佢趕收工就食左呢個設定
如果係我寧願畫彌豆子一開始變鬼只係清醒左一下就離開左炭仔然後加入無慘陣營做上弦鬼，然後透過同鬼嘅溝通去了解到佢哋嘅苦衷兼且豐富佢哋嘅角色曲線，幾次同炭仔在內嘅鬼殺隊對戰，再到決戰嗰陣特登同炭仔打，最後被炭仔用青色彼岸花製造嘅藥劑變人嘅同時因為失去再生能力而死，咁樣嘅劇情仲好睇

成日話萊納咁認真玩士兵遊戲
阿妮教艾倫何嘗唔係，冇必要但又肯同三笠打
至少阿妮對艾倫好明顯睇得出有欣賞情感

你講中我想講嘅野
就係硬係有啲位唔係好convince到我點解鬼王咁樣做, 咁樣做

真係唔明白點解佢明知艾倫係敵人仲要主動教佢格鬥術

呢話做得好應該係神回
所有野終於交集喺一點

頭幾集文戲其實算係咁

魔改左唔少畫面令大家感受到戰士之間既深厚感情

第七集 戰士小隊啲合照真係畫龍點睛

值得尊重嘅敵人。

相比萊納，艾倫目標清晰，無優柔寡斷

同意
你呢種寫法會更精彩
真係好難同巨人比
我覺得神作起碼要做到一樣野: 結構嚴謹

下集如果真係主要做106，咁就放慢嚟文戲+畫好表情喇，好重要

我覺得annie似係羨慕eren個份天真同衝勁多啲

因為佢annie係牆內好多野都成熟而謹慎地處理

點樣因為艾倫搞到亞妮喺牆內好多野都成熟而謹慎地處理？

打多左個佢字 唔關eren事

對比阿爾敏，我又唔覺佢同阿妮變水晶前既互動有咩特別情感

係嘅，其實亞妮對於艾倫嘅情感似係仰慕多於鍾意（對阿爾敏就係另一回事啦），係被艾倫嘅人格特質吸引到所以做出唔符合性格嘅行為或者特登提起佢

老實講雖然前期嘅艾撚成日都好衝動，但係無可否認佢真係好有人格魅力嘅

好想知真女主角皮克 下場

放心，佢未死嘅

我有追開漫畫 剩底果幾集唔知佢咩下場

我反而無所謂